{"originalDisplayName":"2. Thẩm định","questions":[{"question":"Đối tượng áp dụng của Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023 không bao gồm:","options":["Chi nhánh Agribank ở nước ngoài","Khách hàng vay là các TCTD khác","Khách hàng vay là pháp nhân và cá nhân","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Khái niệm về khoản cho vay có mức giá trị nhỏ?","options":["Là khoản cho vay phục vụ nhu cầu đời sống không vượt quá 100.000.000 (một trăm triệu) đồng Việt Nam.","Là khoản cho vay phục vụ nhu cầu đời sống không vượt quá  200.000.000 (hai trăm triệu) đồng Việt Nam.","Là khoản cho vay phục vụ kinh doanh không vượt quá 100.000.000 (một trăm triệu) đồng Việt Nam.","Là khoản cho vay phục vụ kinh doanh không vượt quá 200.000.000 (hai trăm triệu) đồng Việt Nam."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 1 Quy chế 579/QC-HĐTV-TD ngày 28/6/2024"},{"question":"Khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng (bao gồm cả mức dư nợ cho vay mà khách hàng đang đề nghị cho vay) là bao nhiêu phải cung cấp thông tin về người có liên quan?","options":["Lớn hơn hoặc bằng 0,1% vốn tự có của Agribank tại cuối ngày làm việc cuối quý gần nhất.","Lớn hơn hoặc bằng 0,1% vốn tự có của Agribank tại cuối ngày làm việc cuối tháng gần nhất.","Lớn hơn hoặc bằng 0,1% vốn tự có của Agribank tại cuối ngày làm việc gần nhất.","Lớn hơn hoặc bằng 0,2% vốn tự có của Agribank tại cuối ngày làm việc gần nhất."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy chế 579/QC-HĐTV-TD ngày 28/6/2024"},{"question":"Khách hàng Nguyễn Văn A vay vốn ngắn hạn tại Agribank Chi nhánh B 200 triệu đồng và được Agribank Chi nhánh B giải ngân ngày 15/6/2023, khách hàng trả nợ vào ngày 15/6/2024. Vậy thời hạn cho vay trong trường hợp này bắt đầu từ ngày nào?","options":["Ngày 15/6/2023","Ngày 16/6/2023","Ngày 14/6/2023","Ngày 17/6/2023"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 13 Điều 2 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Vốn đối ứng được hiểu là:","options":["Vốn tự có của khách hàng.","Vốn tự có của khách hàng và/hoặc vốn khách hàng chiếm dụng, vốn vay của tổ chức, cá nhân khác tham gia vào Dự án đầu tư, phương án sản xuất kinh doanh.","Vốn của khách hàng tham gia vào phương án sử dụng vốn. Vốn đối ứng có thể bằng tiền, giá trị tài sản.","Vốn khách hàng tham gia vào phương án sử dụng vốn. Vốn đối ứng có thể bằng tiền, giá trị tài sản, đối với cá nhân vay vốn đáp ứng nhu cầu hoạt động kinh doanh, giá trị vốn đối ứng có thể tính cả chi phí nhân công khi khách hàng trực tiếp tham gia phương án, dự án."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 20 Điều 2 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Agribank không được cho vay với nhu cầu vốn nào dưới đây?","options":["Kinh doanh vàng trang sức","Thanh toán tiền lãi vay phát sinh trong quá trình thi công xây dựng công trình, mà chi phí lãi tiền vay được tính trong tổng mức đầu tư xây dựng được cấp có thẩm quyền phê duyệt theo quy định","Khách hàng cá nhân vay mua nhà để ở","Để mua vàng miếng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 20 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Thời hạn cho vay tối đa đối với khoản cho vay để trả nợ trước hạn TCTD khác?","options":["Thời hạn cho vay tối đa bằng thời gian hoàn vốn của dự án.","Thời hạn cho vay tối đa 60 tháng.","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ.","Thời hạn cho vay tối đa 10 năm."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 Điều 20 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Căn cứ để xác định mức cho vay:","options":["Phương án sử dụng vốn vay, khả năng tài chính của khách hàng","Giá trị tài sản bảo đảm (đối với khoản vay phải bảo đảm bằng tài sản)","Các giới hạn cấp tín dụng và khả năng nguồn vốn của Agribank","Tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Công ty V đề nghị vay vốn với dự án đã đáp ứng điều kiện cho vay theo quy định. Tổng mức đầu tư gồm 10% VAT là 660 tỷ đồng. Agribank nơi cho vay quyết định cho vay dài hạn để đầu tư dự án (không cho vay VAT), số tiền cho vay tối đa đối với Công ty V là bao nhiêu?","options":["490 tỷ đồng","562 tỷ đồng","420 tỷ đồng","520 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 21 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Theo Quy chế số 656/QC-HĐTV-TD, trường hợp Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền quy định vốn đối ứng tham gia vào phương án, dự án cao hơn mức quy định của Agribank thì khách hàng thực hiện như thế nào?","options":["Thực hiện theo quy định của Agribank","Thực hiện theo quy định của Cơ quan Nhà nước có thẩm quyền","Thực hiện theo quy định của Agribank sau khi trình ngân hàng nhà nước",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 21 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Theo thẩm quyền cấp tín dụng Agribank nơi cho vay được phép cho vay tháo gỡ khó khăn đối với loại cho vay nào?","options":["Ngắn hạn","Trung hạn","Dài hạn","Cả 3 đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 34 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Một trong các yêu cầu đối với khách hàng được cho vay tháo gỡ khó khăn?","options":["Khách hàng không có nợ xấu, nợ đã xử lý rủi ro, nợ đã bán cho VAMC","Cam kết và thực hiện chuyển 1 phần nguồn thu từ hoạt động kinh doanh, nguồn thu khác về tài khoản thanh toán của khách hàng mở tại TCTD khác","Cam kết sử dụng nguồn thu để trả nợ khoản vay mới","Cam kết sử dụng toàn bộ nguồn thu để trả nợ khoản vay mới và kế hoạch trả dần khoản vay cũ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 34 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Đối với khoản vay thuộc thẩm quyền quyết định cho vay của Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II (trực tiếp quản lý) giao cho Phòng Giao dịch tiếp cận, thẩm định khoản vay, Giám đốc Chi nhánh phải thực hiện nhiệm vụ gì và phân công cho Phòng Giao dịch thực hiện nhiệm vụ nào?","options":["Giám đốc chi nhánh quyết định cho vay, ký Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm và phân công cho Phòng Giao dịch thực hiện nghiệp vụ giải ngân và quản lý nợ cho vay, kiểm tra, giám sát, đôn đốc thu hồi nợ","Giám đốc Chi nhánh quyết định cho vay, ký thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 37 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Trường hợp khoản vay được Hội đồng thành viên Agribank phê duyệt cho vay thì cấp nào phê duyệt gia hạn nợ?","options":["Hội đồng thành viên Agribank","Tổng Giám đốc Agribank","Chi nhánh trình cấp tín dụng","Agribank nơi cho vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 40 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Khách hàng đang có dư nợ 02 khoản vay dự án và vay HMTD tại Chi nhánh, trong đó khoản vay trung hạn được quyết định cho vay trong thẩm quyền Chi nhánh và khoản vay theo HMTD được Tổng Giám đốc phê duyệt vượt thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc Chi nhánh. Trường hợp Khách hàng có nhu cầu gia hạn khoản vay trung hạn thì cấp quyết định/phê duyệt là cấp nào?","options":["Tổng Giám đốc","Trưởng ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng.","Giám đốc Chi nhánh nơi cho vay","Giám đốc TTPDTD khu vực"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 40 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Nhận định dưới đây Đúng hay Sai: Phân tích Báo cáo tài chính của Công ty X năm 2022 cho thấy lợi nhuận sau thuế của Công ty là số dương. Điều đó cho thấy Công ty này đã tạo ra đủ tiền mặt nhằm đảm bảo nghĩa vụ trả nợ ngân hàng.","options":["Sai","Đúng","Chưa kết luận được",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Nhận định dưới đây Đúng hay Sai: Vốn lưu động ròng âm trên báo cáo tài chính có nghĩa là doanh nghiệp đang dùng nguồn vốn ngắn hạn để đầu tư tài sản dài hạn.","options":["Đúng","Sai","Chưa kết luận được",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Nhận định nào sau đây về hệ số sinh lời của tài sản (ROA) là đúng?","options":["Hệ số sinh lời của tài sản phản ánh hiệu quả sử dụng tài sản của doanh nghiệp.","Hệ số sinh lời của tài sản phản ánh hiệu quả sử dụng vốn chủ sở hữu của doanh nghiệp.","Hệ số sinh lời của tài sản càng cao, hiệu quả sử dụng tài sản càng lớn và ngược lại.","Đáp án 1 và 3 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Công thức tính hệ số sinh lời của vốn chủ sở hữu (ROE) là?","options":["Lợi nhuận sau thuế/Vốn chủ sở hữu","Lợi nhuận sau thuế/Vốn chủ sở hữu bình quân","Lợi nhuận trước thuế thuế/Vốn chủ sở hữu bình quân","Lợi nhuận trước thuế/Vốn chủ sở hữu"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Tiền thu lãi cho vay, cổ tức và lợi nhuận được chia được phản ánh vào luồng tiền trong hoạt động nào của Báo cáo lưu chuyển tiền tệ?","options":["Lưu chuyển tiền từ hoạt động kinh doanh","Lưu chuyển tiền từ hoạt động đầu tư","Lưu chuyển tiền từ hoạt động tài chính",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Một Công ty có kết quả hoạt động kinh doanh trong kỳ như sau: Lợi nhuận sau thuế là 40 tỷ, chi phí lãi vay là 10 tỷ; thuế suất thuế TNDN 20%. Vậy khả năng thanh toán lãi vay của Công ty được xác định bằng:","options":["5","4","3","6"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Nhận định nào dưới đây chính xác nhất?","options":["Lợi nhuận sau thuế năm 2022 của Doanh nghiệp >0, điều này cho thấy khả năng chi trả của doanh nghiệp là tốt","Năm 2022, doanh nghiệp kinh doanh thua lỗ do đó Lợi nhuận sau thuế chưa phân phối cuối kỳ sẽ giảm so với đầu kỳ","Năm 2022, doanh nghiệp có lợi nhuận sau thuế âm, điều này dẫn đến dòng tiền thuần từ hoạt động kinh doanh cũng sẽ âm (-)",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Kiến thức về PTTCDN"},{"question":"Công ty Y năm 2022 có tổng doanh thu là 12.000 tỷ đồng. Lợi nhuận sau thuế là 480 tỷ đồng. Xác định ROS của Công ty?","options":["4%","5%","6,5%","0.1"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định số 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Các chỉ tiêu trong năm kế hoạch của Doanh nghiệp xuất nhập khẩu như sau: Tổng chi phí trong kỳ là 1.250 tỷ đồng; Vòng quay vốn lưu động 4 vòng; Vốn đối ứng là 50 tỷ đồng; Chi phí khấu hao và lãi vay là 50 tỷ đồng. Như vậy hạn mức tín dụng của DN được xác định bằng:","options":["200 tỷ đồng","250 tỷ đồng","150 tỷ đồng","263 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định số 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Một khách hàng có nhu cầu vốn lưu động bình quân kỳ kế hoạch là 400 tỷ đồng. Công ty dự kiến vốn đối ứng tham gia vào phương án sản xuất kinh doanh kỳ kế hoạch là 40 tỷ đồng. Vay vốn các TCTD là 360 tỷ đồng, trong đó hạn mức vay vốn tại Agribank là 100 tỷ đồng. Tỷ trọng vốn vay của Agribank/Nhu cầu vốn lưu động  kỳ kế hoạch được xác định là:","options":["0,25","0,28","0,38","0,4"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 03/XĐHM-PN Quy định số 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Khách hàng pháp nhân vay vốn bổ sung vốn lưu động ngắn hạn, có tổng chi phí không bao gồm khấu hao và lãi vay kỳ kế hoạch là 1000 tỷ đồng, vòng quay vốn lưu động kỳ kế hoạch là 2 vòng, có vốn lưu động ròng đang là -50 tỷ đồng, vốn chiếm dụng bình quân kỳ kế hoạch dự kiến 50 tỷ đồng. Vậy Hạn mức cho vay của Agribank là bao nhiêu?","options":["450 tỷ đồng","500 tỷ đồng","550 tỷ đồng","400 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Nhu cầu vốn 1 vòng quay là 500 tỷ đồng; VLĐR<0 do đó Vốn lưu động ròng tham gia vào phương án xác định =0, Vốn chiếm dụng bình quân là 50\r\nPhụ lục 03/XĐHM-PN Quy định số 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Agribank không phát hành bảo lãnh không có tài sản bảo đảm, bảo lãnh với điều kiện ưu đãi cho các đối tượng nào sau đây?","options":["Khách hàng đang có sổ tiết kiệm tại Agribank.","Kế toán trưởng của Agribank.","Thành viên Ban Kiểm soát BIDV.","Thanh tra viên đã từng thanh tra hoạt động tại Agribank."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 5 Quy chế số 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Số dư bảo lãnh đối với  một khách hàng và người có liên quan bao gồm:","options":["Số dư phát hành cam kết bảo lãnh cho khách hàng đó và người có liên quan.","Số dư phát hành cam kết bảo lãnh, số dư phát hành cam kết bảo lãnh đối ứng cho khách hàng đó và người có liên quan.","Số dư phát hành cam kết bảo lãnh, số dư phát hành cam kết bảo lãnh đối ứng, số dư phát hành cam kết xác nhận bảo lãnh cho khách hàng đó và người có liên quan.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 6 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Agribank thỏa thuận với khách hàng áp dụng các phương thức cấp bảo lãnh, bao gồm:","options":["Cấp bảo lãnh bằng thư bảo lãnh","Cấp bảo lãnh theo hạn mức","Cấp bảo lãnh từng lần hoặc theo hạn mức","Cấp bảo lãnh bằng thư bảo lãnh hoặc hợp đồng bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 13 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Số dư bảo lãnh trong bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai đối với Chủ đầu tư được xác định như thế nào?","options":["Bằng số tiền thuộc nghĩa vụ tài chính của Chủ đầu tư.","Số dư bảo lãnh giảm dần khi nghĩa vụ bảo lãnh đối với từng bên mua chấm dứt theo quy định của Agribank.","Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh, số dư phát hành Cam kết bảo lãnh đối ứng, số dư phát hành cam kết xác nhận bảo lãnh cho khách hàng đó và chủ đầu tư.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế 1550/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thời hạn hiệu lực của văn bản cam kết phát hành Thư bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai?","options":["Có hiệu lực kể từ thời điểm ký cho đến khi hoàn thành việc phát hành Thư bảo lãnh trước thời hạn giao, nhận nhà theo cam kết tại hợp đồng mua, thuê mua nhà ở hoặc khi Thỏa thuận cấp bảo lãnh hết hiệu lực (tùy thuộc thời điểm nào xảy ra trước)","Có hiệu lực kể từ thời điểm ký cho đến khi chủ đầu tư trả hết nợ cho Agribank","Có hiệu lực kể từ thời điểm ký cho đến khi mọi nghĩa vụ của chủ đầu tư đối với Agribank theo hợp đồng bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai đã hoàn thành","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 15 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023 được sửa đổi bởi QC 1550/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh chỉ thực hiện phát hành Cam kết bảo lãnh dưới hình thức nào:","options":["Hợp đồng bảo lãnh","Thoả thuận cấp bảo lãnh","Thư bảo lãnh","Tất cả các đáp án"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Bên nhận bảo lãnh, bên được bảo lãnh khi có nhu cầu kiểm tra tính xác thực của Cam kết bảo lãnh có thể thực hiện qua các phương thức nào sau đây?","options":["Tra cứu trên Website của Agribank hoặc đề nghị Agribank bằng văn bản, qua điện SWIFT hoặc các hình thức khác.","Tra cứu trên Website của Agribank hoặc đề nghị Agribank bằng văn bản hoặc các hình thức khác.","Tra cứu trên Website của Agribank hoặc đề nghị Agribank bằng văn bản, qua điện SWIFT.","Tra cứu trên Website của Agribank hoặc đề nghị Agribank qua điện SWIFT hoặc các hình thức khác."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 19 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Giám đốc Agribank nơi cấp bảo lãnh là chi nhánh loại II chỉ được xem xét, quyết định cấp bảo lãnh có nội dung \"Không hủy ngang - vô điều kiện và bên nhận bảo lãnh không phải xuất trình tài liệu chứng minh bên được bảo lãnh vi phạm nghĩa vụ của mình\" trong phạm vi thẩm quyền cấp tín dụng khi nào?","options":["Khi tối thiểu 50% giá trị khoản bảo lãnh được bảo đảm bằng tài sản","Khi 100% giá trị khoản bảo lãnh được bảo đảm bằng tài sản","Không được cấp",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 1 Quy chế 977/QC-HĐTV-TD ngày 22/8/2024"},{"question":"Giám đốc Chi nhánh loại II được quyết định cấp bảo lãnh đối với loại bảo lãnh nào sau đây?","options":["Bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm mà trước đó Agribank đã bảo lãnh thực hiện hợp đồng.","Bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm.","Bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm mà trước đó Agribank không bảo lãnh thực hiện hợp đồng nhưng khoản bảo lãnh có bảo đảm 100% bằng tài sản.","Đáp án 1 và 3 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy chế 1550/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Giám đốc Chi nhánh loại II không được quyết định cấp bảo lãnh đối với loại bảo lãnh nào sau đây?","options":["Bảo lãnh dự thầu","Bảo lãnh đấu giá tài sản","Bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ ký quỹ để bảo đảm thực hiện dự án đầu tư","Bảo lãnh vay vốn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy chế 1550/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp bảo lãnh của Giám đốc Phòng giao dịch?","options":["Giám đốc Phòng giao dịch không được cấp bảo lãnh.","Giám đốc Phòng giao dịch được cấp các loại bảo lãnh khi khoản bảo lãnh được bảo đảm 100% bằng tài sản.","Giám đốc Phòng giao dịch được cấp các loại bảo lãnh có giá trị dưới 2 tỷ đồng.","Giám đốc Phòng giao dịch được cấp các loại bảo lãnh trừ bảo lãnh vay vốn"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 5 Điều 20 Quy chế số 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Thẩm quyền cấp bảo lãnh  của Giám đốc Phòng giao dịch?","options":["Giám đốc Phòng giao dịch được cấp bảo lãnh dự thầu và thực hiện hợp đồng theo thẩm quyền","Giám đốc Phòng giao dịch được cấp các loại bảo lãnh khi khoản bảo lãnh được bảo đảm 100% bằng tiền ký quỹ","Giám đốc Phòng giao dịch được cấp các loại bảo lãnh có giá trị  tối đa là 2 tỷ đồng","Giám đốc Phòng giao dịch không được cấp bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm e Khoản 5 Điều 20 Quy chế số 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Văn bản cam kết phát hành Thư bảo lãnh  nhà ở hình thành trong tương lai phải có nội dung nào?","options":["Thông tin về Agribank nơi cấp bảo lãnh, chủ đầu tư","Hiệu lực của văn bản","Thông tin dự án được bảo lãnh hoặc phần dự án được bảo lãnh (nếu chỉ bảo lãnh một phần dự án)","Đáp án 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 15 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023 được sửa đổi bởi QC 1550/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thời hạn hiệu lực của cam kết bảo lãnh được xác định như thế nào?","options":["Từ thời điểm phát hành cam kết bảo lãnh hoặc sau  thời điểm phát hành cam kết bảo lãnh theo thỏa thuận của các bên liên quan cho đến thời điểm hết hiệu lực của nghĩa vụ bảo lãnh  quy định tại Điều 27 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD.","Từ thời điểm phát hành cam kết bảo lãnh theo thỏa thuận của các bên liên quan cho đến thời điểm hết hiệu lực của nghĩa vụ bảo lãnh theo quy định.","Từ thời điểm phát hành cam kết bảo lãnh cho đến thời điểm hết hiệu lực của nghĩa vụ bảo lãnh theo quy định.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 23 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thẩm quyền sửa đổi nội dung của Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận cấp bảo lãnh đối với các khoản bảo lãnh được phê duyệt vượt thẩm quyền?","options":["Agribank nơi cấp bảo lãnh quyết định việc sửa đổi nội dung của Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận cấp bảo lãnh","Agribank nơi cấp bảo lãnh trình cấp có thẩm quyền xem xét phê duyệt, trừ trường hợp việc sửa đổi nội dung Cam kết bảo lãnh, Thỏa thuận cấp bảo lãnh không trái với các điều kiện đã phê duyệt tại Thông báo phê duyệt vượt thẩm quyền","Tất cả các khoản bảo lãnh đã được phê duyệt vượt thẩm quyền phải  trình cấp có thẩm quyền xem xét phê duyệt","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 24 Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Đơn vị nhận và thực hiện kiểm tra tính xác thực của Cam kết bảo lãnh đối với hình thức gửi văn bản giấy của bên được bảo lãnh đối với các Cam kết bảo lãnh do các chi nhánh từ tỉnh Hà Tĩnh trở ra phía Bắc phát hành:","options":["Agribank nơi cấp bảo lãnh và Trụ sở chính Agribank (qua Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng).","Trụ sở chính Agribank (qua Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng).","Agribank nơi cấp bảo lãnh.","Agribank nơi cấp bảo lãnh và Trụ sở chính Agribank (qua Ban Khách hàng doanh nghiệp)."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quy định 1981/QyD-NHNo-TD"},{"question":"Thời điểm kiểm tra khoản bảo lãnh tại Agribank nơi cấp bảo lãnh?","options":["Kiểm tra định kỳ: 06 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Kiểm tra định kỳ: 03 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Lần đầu thực hiện kiểm tra các nội dung được quy định tại điểm a khoản 2 Điều 30 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023 chậm nhất trong vòng 30 ngày kể từ ngày Cam kết bảo lãnh có hiệu lực","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 30 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời điểm kiểm tra khoản bảo lãnh của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền?","options":["Kiểm tra định kỳ: 06 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Kiểm tra định kỳ: 03 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Kiểm tra một năm ít nhất một lần; trường hợp khác do người có thẩm quyền quyết định","Kiểm tra lần đầu chậm nhất trong vòng 30 ngày kể từ ngày Cam kết bảo lãnh có hiệu lực và định kỳ 06 ít nhất 1 lần"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 31 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh được giải tỏa bảo lãnh trước hạn theo đề nghị của Khách hàng khi:","options":["Bên nhận bảo lãnh có văn bản xác nhận nghĩa vụ của bên được bảo lãnh đã hoàn thành","Bên nhận bảo lãnh có văn bản xác nhận chấm dứt/giải tỏa nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank","Bên được bảo lãnh có văn bản xác nhận nghĩa vụ của bên được bảo lãnh đã hoàn thành","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 34 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tỷ lệ tối đa cấp giới hạn tín dụng không có TSBĐ theo xếp hạng cho một tổ chức tín dụng thuộc nhóm 2, có xếp hạng tín dụng nội bộ AA là:","options":["0.5","0.6","0.7","0.8"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục 01 Quy chế 821/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023"},{"question":"Giám đốc Agribank nơi cấp bảo lãnh có trách nhiệm báo cáo Tổng Giám đốc về việc thực hiện và kiểm tra khoản cấp bảo lãnh thuộc thẩm quyền phê duyệt/quyết định của Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc, Ban TĐPD, TTPD định kỳ như thế nào?","options":["Định kỳ hàng quý, chậm nhất ngày 10 của tháng đầu quý tiếp theo","Định kỳ hàng tháng, chậm nhất ngày 10 của tháng tiếp theo","Định kỳ hàng tháng, chậm nhất ngày 15 của tháng đầu quý tiếp theo","Định kỳ hàng quý, chậm nhất ngày 15 của tháng đầu quý tiếp theo"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 39, Quy chế 145/QC-HĐTV-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Căn cứ xác định hạn mức bảo lãnh bao gồm:","options":["Nhu cầu bảo lãnh của khách hàng","Khả năng tài chính của khách hàng","Mức độ tín nhiệm của khách hàng trong thực hiện nghĩa vụ được bảo lãnh","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 13, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Đối với bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước, người quản lý bảo lãnh phải kiểm tra những nội dung nào?","options":["Kiểm tra việc chuyển tiền ứng trước","Kiểm tra việc sử dụng nguồn tiền ứng trước","Tiến độ hoàn trả tiền ứng trước của khách hàng","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 30, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra khoản bảo lãnh chậm nhất trong vòng bao nhiêu ngày kể từ ngày cam kết bảo lãnh có hiệu lực?","options":["10 ngày","15 ngày","30 ngày","60 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 30, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Trường hợp khách hàng có nhu cầu gia hạn hiệu lực, sửa đổi nội dung cam kết bảo lãnh, thỏa thuận cấp bảo lãnh, khách hàng cần gửi hồ sơ đến Agribank nơi cấp bảo lãnh trước ngày hết hiệu lực của cam kết bảo lãnh ít nhất bao nhiêu ngày?","options":["10 ngày","10 ngày làm việc","15 ngày","15 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, Điều 35, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Đối với bảo lãnh thanh toán thuế, thời hạn bảo lãnh riêng tối đa là bao nhiêu ngày đối với hàng hóa kinh doanh tạm nhập, tái xuất?","options":["Trong thời hạn tạm nhập, tái xuất (bao gồm cả thời gian gia hạn)","Tối đa không quá 30 ngày kể từ ngày hết thời hạn tạm nhập, tái xuất","Tối đa không quá 45 ngày kể từ ngày hết thời hạn tạm nhập, tái xuất","Tối đa không quá 60 ngày kể từ ngày hết thời hạn tạm nhập, tái xuất"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 37, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023 được sửa đổi bởi khoản 21 Điều 1 Quy định 4469/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Đối với bảo lãnh thanh toán thuế, thời hạn bảo lãnh riêng ghi trên Thư bảo lãnh áp dụng cho 01 tờ khai hải quan tối đa là bao nhiêu ngày?","options":["40 ngày kể từ ngày đăng ký tờ khai hải quan","30 ngày kể từ ngày đăng ký tờ khai hải quan","20 ngày kể từ ngày đăng ký tờ khai hải quan","15 ngày kể từ ngày đăng ký tờ khai hải quan"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, Điều 37, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023 được sửa đổi bởi khoản 21 Điều 1 Quy định 4469/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Việc kiểm tra tính xác thực của Cam kết bảo lãnh bằng hình thức gửi văn bản giấy tại Trụ sở chính do Ban nào thực hiện:","options":["Ban Khách hàng doanh nghiệp","Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng","Ban Định chế tài chính","Văn phòng Trụ sở chính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 5, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Thời hạn phê duyệt  cấp bảo lãnh tại nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khoản bảo lãnh ngắn hạn là:","options":["Tối đa 5 ngày làm việc","Tối đa 10 ngày làm việc","Tối đa 15 ngày làm việc","Tối đa 20 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 10, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh không được phát hành bảo lãnh có thời hạn hiệu lực chưa xác định được thời điểm hết hiệu lực cụ thể đối với loại bảo lãnh nào sau đây?","options":["Bảo lãnh thanh toán","Bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước","Bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm","Bảo lãnh vay vốn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 11, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Thời gian duy trì hạn mức bảo lãnh tối đa là bao lâu đối với các khách hàng xếp hạng từ A1 đến A8 theo quy định xếp hạng tín dụng nội bộ tại thời điểm ngày cuối quý gần nhất tính đến thời điểm thẩm định?","options":["6 tháng","12 tháng","24 tháng","36 tháng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 13, Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Agribank, chủ đầu tư dự án đầu tư xây dựng nhà ở là ai?","options":["Là tổ chức được lựa chọn để thực hiện dự án đầu tư xây dựng nhà ở theo quy định của Luật Nhà ở","Là tổ chức được lựa chọn để thực hiện dự án đầu tư xây dựng nhà ở theo quy định của Luật Kinh doanh bất động sản","Là tổ chức được lựa chọn để thực hiện dự án đầu tư bất động sản theo quy định của Luật Nhà ở",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 3 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023 được sửa đổi bởi Quy định 4469/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh có thể thỏa thuận với khách hàng thu phí một lần hoặc nhiều lần và thực hiện thu phí trong thời hạn bao nhiêu ngày đầu của kỳ thu phí?","options":["5 ngày","10 ngày","15 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Tại Agribank nơi phát hành bảo lãnh, Người ký văn bản xác thực Cam kết bảo lãnh phải thực hiện trên nguyên tắc nào sau đây?","options":["Người ký văn bản xác nhận tính xác thực của Cam kết bảo lãnh có thể đồng thời là người quyết định cấp khoản bảo lãnh đó.","Người ký văn bản xác nhận tính xác thực của Cam kết bảo lãnh phải là Giám đốc chi nhánh hoặc người được Giám đốc Chi nhánh ủy quyền.","Người ký văn bản xác thực Cam kết bảo lãnh không phải là người quyết định cấp khoản bảo lãnh đó.","Người ký văn bản xác nhận tính xác thực của Cam kết bảo lãnh là lãnh đạo Chi nhánh loại I."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 5 Quyết định số 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Tại Agribank nơi phát hành bảo lãnh, Người được phân công kiểm tra tính xác thực Cam kết bảo lãnh phải thực hiện trên nguyên tắc nào sau đây:","options":["Người được phân công kiểm tra tính xác thực Cam kết bảo lãnh là người quyết định cấp khoản bảo lãnh đó","Người được phân công kiểm tra tính xác thực Cam kết bảo lãnh là Giám đốc chi nhánh","Người được phân công kiểm tra tính xác thực Cam kết bảo lãnh không phải là người trực tiếp đề xuất, thẩm định cấp bảo lãnh","Người được phân công kiểm tra tính xác thực Cam kết bảo lãnh là Người thẩm định khoản cấp bảo lãnh đó"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục ii Điểm b Khoản 1 Điều 5 Quyết định số 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Trường hợp khách hàng được cấp hạn mức bảo lãnh và hạn mức cho vay tối đa 36 tháng, khi thực hiện rà soát đánh giá hạn mức hàng năm, hạn mức cho vay chỉ được tiếp tục duy trì thời hạn hạn mức tối đa 12 tháng theo quy định thì hạn mức bảo lãnh được duy trì trong thời hạn bao lâu?","options":["Hạn mức bảo lãnh chỉ được tiếp tục duy trì thời hạn hạn mức tối đa 24 tháng theo quy định.","Hạn mức bảo lãnh được tiếp tục duy trì thời hạn hạn mức tối đa 36 tháng dù hạn mức cho vay được duy trì thời hạn hạn mức tối đa 12 tháng.","Hạn mức bảo lãnh cũng được tiếp tục duy trì thời hạn tương ứng hạn mức cho vay.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 13 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Khách hàng đáp ứng các nội dung nào sau đây sẽ được tiếp tục duy trì thời gian hạn mức và giữ nguyên hạn mức bảo lãnh?","options":["Xếp hạng từ A1 đến A8 tại thời điểm ngày cuối quý gần nhất; Không phát sinh nhận nợ bắt buộc tại Agribank.","Xếp hạng từ A1 đến A4  tại thời điểm ngày cuối quý gần nhất.","Không phát sinh nhận nợ bắt buộc tại Agribank.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 13 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh được xem xét cấp bảo lãnh theo hạn mức trong phạm vi thẩm quyền cấp tín dụng đối với các loại bảo lãnh nào?","options":["Bảo lãnh dự thầu, bảo lãnh thực hiện hợp đồng","Bảo lãnh thanh toán, bảo lãnh đấu giá tài sản","Bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước, bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 13 QĐ 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Thời điểm kiểm tra khoản bảo lãnh của Agribank nơi cấp bảo lãnh?","options":["Kiểm tra định kỳ: 06 tháng ít nhất 01 lần, lần đầu thực hiện kiểm tra các nội dung được quy định tại điểm a khoản 2 Điều 30 QĐ 1981/QyĐ-NHNo-TD chậm nhất trong vòng 30 ngày kể từ ngày Cam kết bảo lãnh có hiệu lực","Kiểm tra định kỳ: 03 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết)","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 30 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Thời điểm kiểm tra khoản bảo lãnh của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền?","options":["Kiểm tra định kỳ: 12 tháng ít nhất 01 lần và kiểm tra đột xuất (nếu thấy cần thiết).","Các khoản bảo lãnh phải được kiểm tra một năm ít nhất một lần; trường hợp khác do người có thẩm quyền quyết định.","Kiểm tra định kỳ: 6 tháng ít nhất 01 lần","Các khoản bảo lãnh phải được kiểm tra 6 tháng ít nhất một lần; trường hợp khác do người có thẩm quyền quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 31 Quy định  1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh được giải tỏa bảo lãnh trước hạn theo đề nghị của Khách hàng khi nào?","options":["Bên nhận bảo lãnh có văn bản xác nhận nghĩa vụ của bên được bảo lãnh đã hoàn thành","Bên nhận bảo lãnh có văn bản xác nhận chấm dứt/giải tỏa nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank","Các trường hợp chấm dứt nghĩa vụ bảo lãnh khác theo quy định tại Điều 27 Quy chế số 145/QC-HĐTV-TD.","Đáp án 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 34 Quy định  1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank nơi cho vay được xem xét cho vay bằng ngoại tệ nào sau đây đối với các nhu cầu vốn được cho vay bằng ngoại tệ?","options":["Tất cả các loại ngoại tệ.","USD, EUR, JPY và các loại ngoại tệ mạnh khác.","USD.","Bằng Đô la Mỹ (USD). Đối với các nhu cầu vay vốn bằng ngoại tệ khác không phải là đồng USD, Agribank nơi cho vay trình Tổng Giám đốc (qua Ban Khách hàng Doanh nghiệp) xem xét, quyết định đối với từng trường hợp cụ thể."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quy định số 1980/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Các khách hàng nào mà Agribank được cho vay ngắn hạn bằng ngoại tệ khi khách hàng  không có nguồn thu ngoại tệ, hoặc không đủ nguồn thu ngoại tệ từ hoạt động sản xuất kinh doanh để trả nợ vay?","options":["Cho vay ngắn hạn đối với doanh nghiệp đầu mối nhập khẩu xăng dầu được Bộ Công thương giao hạn mức nhập khẩu xăng dầu hàng năm để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu xăng dầu","Cho vay ngắn hạn đối với doanh nghiệp nhập khẩu khí hóa lỏng để thanh toán tiền nhập khẩu khí hóa lỏng","Cho vay ngắn hạn đối với doanh nghiệp nhập khẩu phân bón để thanh toán tiền nhập phân bón","Cho vay ngắn hạn đối với doanh nghiệp  nhập khẩu thực phẩm, động vật sống để thanh toán tiền nhập thực phẩm, động vật sống"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 4, Quy định 1980/QĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank xem xét quyết định cho vay bằng ngoại tệ là đồng USD đối với nhu cầu vốn nào sau đây?","options":["Cho vay ngắn hạn để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu hàng hóa, dịch vụ nhằm thực hiện phương án sản xuất, kinh doanh hàng hóa để phục vụ nhu cầu trong nước khi khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu sản xuất, kinh doanh để trả nợ vay.","Cho vay ngắn hạn để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu hàng hóa, dịch vụ nhằm thực hiện phương án sản xuất, kinh doanh hàng hóa xuất khẩu qua cửa khẩu biên giới Việt Nam khi khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu sản xuất, kinh doanh để trả nợ vay.","Cho vay ngắn hạn để đáp ứng các nhu cầu vốn ở trong nước nhằm thực hiện phương án sản xuất, kinh doanh hàng hóa xuất khẩu qua cửa khẩu biên giới Việt Nam mà khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu xuất khẩu để trả nợ vay.","Đáp án 2 và 3 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quy định số 1980/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Đối với các nhu cầu vay vốn bằng ngoại tệ không phải là USD, Agribank nơi cho vay thực hiện:","options":["Trình Tổng Giám đốc (qua Ban Thẩm định và Phê duyệt tín dụng) xem xét, quyết định đối với từng trường hợp cụ thể.","Trình Tổng Giám đốc (qua Ban Khách hàng Doanh nghiệp) xem xét, quyết định đối với từng trường hợp cụ thể.","Giám đốc Agribank nơi cho vay  xem xét, quyết định đối với từng trường hợp cụ thể.","Agribank không cho vay các nhu cầu vay vốn bằng ngoại tệ không phải là USD."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy định số 1980/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Agribank xem xét quyết định cho vay bằng ngoại tệ là đồng USD đối với nhu cầu vốn nào sau đây?","options":["Cho vay ngắn hạn để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu hàng hóa, dịch vụ nhằm thực hiện phương án sản xuất, kinh doanh hàng hóa để phục vụ nhu cầu trong nước khi khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu sản xuất, kinh doanh để trả nợ vay","Cho vay trung hạn để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu hàng hóa, dịch vụ nhằm thực hiện phương án sản xuất, kinh doanh hàng hóa để phục vụ nhu cầu trong nước khi khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu sản xuất, kinh doanh để trả nợ vay","Cho vay ngắn hạn đối với doanh nghiệp đầu mối xăng dầu được Bộ công thương giao hạn mức nhập khẩu xăng dầu hàng năm để thanh toán ra nước ngoài tiền nhập khẩu xăng dầu khi doanh nghiệp đầu mối nhập khẩu xăng dầu không có hoặc không có đủ nguồn thu ngoại tệ từ hoạt động sản xuất kinh doanh để trả nợ vay",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quy định số 1980/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Điều kiện nào không đúng khi cho vay ngắn hạn bằng ngoại tệ để đáp ứng các nhu cầu vay vốn trong nước nhằm thực hiện phương án sản xuất kinh doanh hàng hóa xuất khẩu qua cửa khẩu biên giới Việt Nam mà khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu xuất khẩu để trả nợ vay?","options":["Khách hàng vay có đủ ngoại tệ từ nguồn thu xuất khẩu để trả nợ vay","Khách hàng đáp ứng các điều kiện quy định về cho vay theo quy định của Agribank","Khách hàng phải bán ngoại tệ được giải ngân cho Agribank nơi cho vay theo hình thức giao dịch hối đoái giao ngay trong mọi trường hợp",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 5 Quy định số 1980/QyD-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Quy định nào sau đây không đúng về đồng tiền trả nợ bằng ngoại tệ của khách hàng tại Agribank?","options":["Khách hàng có thể trả nợ gốc và lãi vốn vay bằng loại ngoại tệ khác với ngoại tệ vay để trả nợ","Khách hàng không được mua ngoại tệ tại Agribank nơi cho vay để trả nợ vay trong mọi trường hợp","Khi đến hạn, khách hàng vay chứng minh được do nguyên nhân khách quan dẫn đến nguồn ngoại tệ từ hoạt độngsản xuất kinh doanh bị chậm thanh toán, khách hàng không có hoặc chưa có đủ ngoại tệ để trả nợ vay, khách hàng vay được mua ngoại tệ tại Agribank nơi cho vay để trả nợ vay","Khi đến hạn, khách hàng vay chứng minh được do nguyên nhân khách quan dẫn đến nguồn ngoại tệ từ hoạt động sản xuất kinh doanh bị chậm thanh toán, khách hàng không có hoặc chưa có đủ ngoại tệ để trả nợ vay, khách hàng vay được mua ngoại tệ tại TCTD, chi nhánh ngân hàng nước ngoài để trả nợ vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 8 Quy định số 1980/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định tại Văn bản 4174/HD-NHNo-KHDN ngày 08/4/2024, một trong những điều kiện đối với khoản cho vay trung - dài hạn của Khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại TCTD khác là?","options":["Khoản vay phải được bảo đảm 100% bằng tài sản trong mọi trường hợp","Khoản vay được bảo đảm 100% bằng tài sản, trường hợp cụ thể áp dụng biện pháp bảo đảm có tỷ lệ thấp hơn hoặc không áp dụng biện pháp bảo đảm, GĐ chi nhánh Agribank nơi cho vay quyết định phù hợp với quy định của Agribank và pháp luật","Khoản vay được bảo đảm 100% bằng tài sản, đối với một số trường hợp cụ thể áp dụng biện pháp bảo đảm có tỷ lệ thấp hơn hoặc không áp dụng biện pháp bảo đảm, Agribank chi nhánh loại I trình HĐTV, Tổng Giám đốc xem xét, phê duyệt theo thẩm quyền cấp tín dụng của Agribank từng thời kỳ (qua Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng)","Khoản vay được bảo đảm 100% bằng tài sản, đối với một số trường hợp cụ thể áp dụng biện pháp bảo đảm có tỷ lệ thấp hơn hoặc không áp dụng biện pháp bảo đảm, Agribank CN Loại I trình HĐTV, Tổng GĐ xem xét, phê duyệt theo thẩm quyền cấp tín dụng của Agribank từng thời kỳ (qua Ban Khách hàng Doanh nghiệp)"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 1 VB 4174/HD-NHNo-KHDN ngày 08/04/2024 (sửa đổi 12868)"},{"question":"Theo quy định của Agribank về cho vay dự án đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn, Agribank được giải ngân bù đắp tài chính đối với các chi phí:","options":["Khách hàng đã sử dụng để thanh toán chi phí đầu tư xây dựng trang trại","Khách hàng ứng trước để đầu tư xây dựng trang trại khi có bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước của các TCTD khác","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 11 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Agribank, điều kiện về Quyền sử dụng đất nơi triển khai dự án  đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn?","options":["Loại đất được phép xây dựng trang trại chăn nuôi theo quy định của pháp luật","Đất nông nghiệp","Đất trồng cây lâu năm","Đất nương rẫy trồng cây hàng năm khác"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Agribank, vị trí đất triển khai dự án đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn phải nằm trong vùng nào?","options":["Trong khu công nghiệp/cụm công nghiệp","Trong vùng đã được quy hoạch trang trại hoặc được cấp có thẩm quyền phê duyệt đầu tư xây dựng trang trại","Trong vùng phải cách khu dân cư 500m","Trong vùng phải cách khu dân cư 700m"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank về cho vay đầu tư trang trại cho thuê nuôi lợn, thời gian cho vay tối đa là:","options":["10 năm nhưng không vượt quá thời hạn sử dụng đất và  thời hạn hiệu lực còn lại của Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa khách hàng và bên cho thuê.","15 năm nhưng không vượt quá thời hạn sử dụng đất và  thời hạn hiệu lực còn lại của Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa khách hàng và bên cho thuê.","12 năm nhưng không vượt quá thời hạn sử dụng đất và  thời hạn hiệu lực còn lại của Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa khách hàng và bên thuê.","Không giới hạn."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 8  Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng KCN/Cụm CN, mức cho vay tối đa của Agribank là bao nhiêu:","options":["75% tổng mức đầu tư","80% tổng mức đầu tư","65%  tổng mức đầu tư","60% tổng mức đầu tư"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 8 QĐ 612/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 29/3/2023"},{"question":"Agribank cho khách hàng vay thực hiện dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp, Cụm công nghiệp khi khách hàng đáp ứng các điều kiện gì?","options":["Khách hàng hoặc Công ty mẹ của khách hàng hoặc người đại diện theo pháp luật của khách hàng/các cổ đông/thành viên góp vốn trên 50% vốn điều lệ (căn cứ tại thời điểm đề nghị vay vốn) có năng lực và kinh nghiệm trong lĩnh vực kinh doanh bất động sản/logistic","Không có nợ cần chú ý tại thời điểm đề nghị vay vốn, nợ xấu trong 5 năm gần nhất (theo thông tin CIC tại thời điểm vay vốn), nợ đã xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank và nợ bán VAMC","Khách hàng hoặc Công ty mẹ của khách hàng được xếp loại từ A1 đến A12 tại hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ của Agribank (trừ trường hợp khách hàng không có Công ty mẹ và/hoặc thuộc đối tượng không phải xếp hạng theo quy định của Agribank)","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/04/2024 về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 29/3/2023"},{"question":"Mức cho vay tối đa đối với chi phí đền bù giải phóng mặt bằng trong cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp, Cụm công nghiệp?","options":["Không cho vay chi phí đền bù giải phóng mặt bằng","80% chi phí đền bù giải phóng mặt bằng","60% chi phí đền bù giải phóng mặt bằng","50% chi phí đền bù giải phóng mặt bằng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/04/2024 về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 29/3/2023"},{"question":"Khách hàng đã được phê duyệt cho vay đầu tư khu công nghiệp (sử dụng dự án làm TSBĐ và không có TSBĐ khác) và cho phép giải ngân vốn vay và vốn đối ứng song song tối đa theo quy định tại Văn bản 612 và 1007 về cho vay dự án đầu tư kinh doanh kết cấu hạ tầng KCN. Dự án có TMĐT 1000 tỷ đồng, mức cho vay 700 tỷ đồng, vốn chủ sở hữu tham gia 150 tỷ đồng. Khách hàng có nhu cầu thanh toán tiền đền bù GPMB là 200 tỷ đồng, thì số vốn đối ứng khách hàng phải tham gia tối thiểu cùng với vốn vay của Agibank là bao nhiêu?","options":["50 tỷ đồng","75 tỷ đồng","100 tỷ đồng","150 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/04/2024 về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 29/3/2023\r\n200*50%"},{"question":"Khách hàng được phê duyệt cho vay đầu tư dự án KCN, mức cho vay và thứ tự giải ngân vốn đối ứng vốn vay song song tối đa theo quy định tại Văn bản 612 và 1007 về cho vay dự án đầu tư kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp. Khách hàng có nhu cầu vay vốn thanh toán chi phí đền bù GPMB dự án là 300 tỷ đồng, khách hàng có tài sản bảo đảm là BĐS độc lập (ngoài dự án) đảm bảo cho nghĩa vụ nợ tối đa là 100 tỷ đồng. Thì số vốn đối ứng khách hàng phải tham gia tối thiểu là bao nhiêu?","options":["150 tỷ đồng","100 tỷ đồng","90 tỷ đồng","200 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/04/2024 về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612\r\n=300*30%"},{"question":"Theo quy định của Agribank, điều kiện cho vay trả nợ trước hạn TCTD khác đối với khách hàng cá nhân, ngoài các điều kiện cho vay theo quy định hiện hành, khách hàng phải đáp ứng thêm các điều kiện nào sau đây?","options":["Được xếp hạng tín dụng nội bộ tại Agribank từ A1 đến A12; Không có nợ quá hạn, nợ nhóm 2, nợ xấu, nợ đã XLRR, nợ bán VAMC tại tất cả các TCTD trong vòng 2 năm gần nhất tính đến thời điểm vay vốn","Tại Phương án sử dụng vốn vay và Hợp đồng tín dụng với Agribank, khách hàng cam kết: khoản vay cũ chưa từng cơ cấu lại thời hạn trả nợ bao gồm cả trường hợp cơ cấu giữ nguyên nhóm nợ","Khoản vay trả nợ trước hạn có bảo đảm 100% bằng tài sản theo quy định tại văn bản 11459/HD-NHNo-KHCN","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Quy định tại mục 2 phần III văn bản hướng dẫn số 11459/HD-NHNo-KHCN ngày 03/10/2023 hướng dẫn cho vay KHCN trả nợ trước hạn khoản vay TCTD khác"},{"question":"Quyền và trách nhiệm của Chủ tịch Hội đồng Tín dụng Trụ sở chính là gì?","options":["Chủ trì cuộc họp theo nguyên tắc khách quan và tuân thủ theo Quy chế tổ chức và hoạt động của HĐTD; Kết luận các nội dung của HĐTD trên cơ sở ý kiến biểu quyết/lấy ý kiến của các thành viên HĐTD; Có quyền và trách nhiệm như thành viên HĐTD khác theo quy định.","Quyết định triệu tập họp HĐTD, hình thức làm việc của HĐTD (tổ chức họp HĐTD hoặc lấy ý kiến thành viên HĐTD bằng văn bản); Quyết định việc mời các thành viên khác tham gia HĐTD.","Quyết định triệu tập họp HĐTD; Quyết định việc mời các thành viên khác tham gia HĐTD; Kết luận các nội dung của HĐTD trên cơ sở ý kiến biểu quyết/lấy ý kiến của các thành viên HĐTD; Có quyền và trách nhiệm như thành viên HĐTD khác theo quy định.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, khoản 4 Điều 3 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Hội đồng tín dụng tại chi nhánh loại I theo quy định của Agribank bao gồm thành phần nào sau đây?","options":["Giám đốc","Phó Giám đốc phụ trách phòng khách hàng (tủy theo đối tượng khách hàng) hoặc Phó Giám đốc khác trong trường hợp Giám đốc phụ trách phòng khách hàng","Trưởng phòng khách hàng tùy theo đối tượng khách hàng","Đáp án 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"khoản 1 Điều 4 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thành phần Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I (đối với khách hàng không phải là TCTD) gồm:","options":["Giám đốc; Phó Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng (tùy theo đối tượng khách hàng) hoặc Phó Giám đốc khác trong trường hợp Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng; Trưởng phòng Khách hàng tùy theo đối tượng khách hàng","Giám đốc; Phó Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng/Phòng Thẩm định hoặc Phó Giám đốc khác trong trường hợp Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng/Phòng Thẩm định; Trưởng phòng Khách hàng/phòng Thẩm dịnh tùy theo đối tượng khách hàng","Giám đốc; Phó Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng (tùy theo đối tượng khách hàng) hoặc Phó Giám đốc khác trong trường hợp Giám đốc phụ trách Phòng Khách hàng; Trưởng phòng Khách hàng tùy theo đối tượng khách hàng; Cán bộ pháp chế",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"khoản 1 Điều 4 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Đề xuất/quyết định của Hội đồng Tín dụng được thông qua khi có bao nhiêu thành viên HĐTD đồng ý nhất trí?","options":["Từ 2/3 thành viên HĐTD đồng ý","Từ 2/3 thành viên HĐTD đồng ý (trong đó có ý kiến đồng ý của Chủ tịch HĐTD)","1/2 thành viên HĐTD đồng ý (trong đó có ý kiến đồng ý của Chủ tịch HĐTD)","Tất cả thành viên HĐTD đồng ý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"khoản 2 Điều 5 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Biên bản họp Hội đồng Tín dụng phải có những nội dung nào?","options":["Các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản, nội dung họp, ý kiến tham gia của từng thành viên, kết quả biểu quyết, kết luận của Chủ tịch HĐTD và chữ ký các thành viên HĐTD tham gia dự họp.","Các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản, nội dung họp, danh mục tài liệu, ý kiến tham gia của từng thành viên, kết quả biểu quyết, kết luận của Chủ tịch HĐTD và chữ ký các thành viên HĐTD tham gia dự họp.","Thời gian, địa điểm họp, các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản (trường hợp có thành viên HĐTD không tham dự họp mà tham gia ý kiến bằng văn bản), nội dung họp, danh mục tài liệu, ý kiến tham gia trực tiếp tại cuộc họp của từng thành viên, kết quả biểu quyết, kết luận của Chủ tịch HĐTD và chữ ký các thành viên HĐTD tham gia dự họp.","Thời gian, địa điểm họp, các thành viên HĐTD dự họp, thành viên HĐTD tham gia ý kiến bằng văn bản, nội dung họp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"khoản 3 Điều 6 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thư ký HĐTD thực hiện gửi hồ sơ, tài liệu đến các thành viên HĐTD trước ngày họp thời gian bao lâu (trừ trường hợp do yêu cầu cấp bách)?","options":["Ít nhất 05 ngày làm việc (gửi trực tiếp hoặc thông qua phương tiện điện tử theo mạng nội bộ của Agribank)","Ít nhất 03 ngày làm việc (gửi trực tiếp hoặc thông qua phương tiện điện tử theo mạng nội bộ của Agribank)","Ít nhất 01 ngày làm việc (gửi trực tiếp hoặc thông qua phương tiện điện tử theo mạng nội bộ của Agribank)","Ít nhất 02 ngày làm việc (gửi trực tiếp hoặc thông qua phương tiện điện tử theo mạng nội bộ của Agribank)"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm c khoản 1 Điều 6 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thành phần Hội đồng tín dụng Trụ sở chính (đối với khách hàng không phải là TCTD) gồm:","options":["Tổng Giám đốc/Phó Tổng Giám đốc được Tổng Giám đốc phân công, ủy quyền","Trưởng Ban Pháp chế","Giám đốc Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I theo quy định của Agribank không bao gồm thành phần bắt buộc nào sau đây?","options":["Trưởng phòng khách hàng","Trưởng phòng kế hoạch nguồn vốn","Trưởng phòng kế toán","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 4, Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Thành phần bắt buộc của Hội đồng tín dụng tại Trụ sở chính đối với khách hàng là tổ chức tín dụng là:","options":["Trưởng ban Định chế tài chính","Trưởng ban Khách hàng doanh nghiệp","Giám đốc Trung tâm kinh doanh vốn và tiền tệ","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 8, Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Hội đồng tín dụng thực hiện họp theo  phương thức nào?","options":["Tổ chức họp HĐTD theo hình thức trực tiếp hoặc trực tuyến","Lấy ý kiến thành viên HĐTD qua email","Đáp án 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều  6, Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Đối với khách hàng là TCTD, trường hợp nào sau đây phải thông qua Hội đồng tín dụng:","options":["Cấp giới hạn tín dụng","Điều chỉnh tăng giới hạn tín dụng","Gia hạn giới hạn tín dụng","Cả 1,2,3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 8, quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Người quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề là:","options":["Người thẩm định khoản cấp tín dụng đó","Trưởng/Phó bộ phận quản lý nợ có vấn đề; Trưởng/Phó phòng thuộc Trung tâm quản lý nợ có vấn đề được Giám đốc Trung tâm quản lý nợ có vấn đề phân công, giao nhiệm vụ","Giám đốc Trung tâm quản lý nợ có vấn đề","Cán bộ thuộc Bộ phận quản lý khoản cấp tín dụng có vấn đề tại Agribank cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 3 Quy định 25/QyĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022"},{"question":"Khoản cấp tín dụng có vấn đề là khoản cấp tín dụng có một trong các tiêu chí nào sau đây?","options":["Khoản cấp tín dụng được phân loại nợ từ nhóm 2 đến nhóm 5 theo quy định về phân loại nợ của Agribank","Khoản cấp tín dụng đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank","Khoản nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng Trái phiếu đặc biệt (nếu có)","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy định 25/QyĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022"},{"question":"Giám đốc Chi nhánh loại I, Chi nhánh Campuchia phê duyệt Phương án xử lý thu hồi khoản cấp tín dụng có vấn đề đối với các khoản cấp tín dụng có vấn đề thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của:","options":["Các Khoản cấp tín dụng có vấn đề thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Chi nhánh loại I, Chi nhánh Campuchia","Các Khoản cấp tín dụng có vấn đề thuộc thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Giám đốc PGD do Chi nhánh loại I, Chi nhánh Campuchia trực tiếp quản lý","Các Khoản cấp tín dụng có vấn đề thuộc thẩm quyền cấp tín dụng của Chi nhánh loại II trực thuộc","Đáp án 1 và 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, khoản 2 Điều 20 Quy định 25/QyĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022"},{"question":"Agribank nơi cấp tín dụng phải rà soát, đánh giá lại thực trạng Khoản cấp tín dụng có vấn đề, đánh giá kết quả triển khai và kết quả thực hiện bằng văn bản ít nhất:","options":["06 tháng một lần","04 tháng một lần","03 tháng một lần","01 tháng một lần"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 23 Quy định 25/QyĐ-NHNo-TD ngày 13/01/2022"},{"question":"Quy chế Bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng của Agribank áp dụng với những đối tượng nào?","options":["Khách hàng được cấp tín dụng; Bên bảo đảm; Các đơn vị, cá nhân có liên quan thuộc Agribank","Tổ chức tín dụng khác","Chi nhánh Agribank tại nước ngoài",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 1 Quy chế 879/QC-HĐTD-TD ngày 28/12/2021"},{"question":"Đối với tài sản bảo đảm là Quyền sử dụng đất được định giá theo bảng giá đất của UBND cấp tỉnh, mức cấp tín dụng tối đa so với giá trị tài sản bảo đảm là:","options":["0.7","0.8","0.9","1"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 10, Quy chế 879/QC-HĐTD-TD ngày 28/12/2021"},{"question":"Theo quy định của Pháp luật và Agribank, hợp đồng thế chấp Quyền sử dụng đất có hiệu lực từ thời điểm nào?","options":["Thời điểm ký kết hợp đồng thế chấp","Thời điểm đăng ký biện pháp bảo đảm","Theo thỏa thuận Ngân hàng và khách hàng","Thời điểm giải ngân"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 17 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD ngày 28/12/2021, Khoản 20, Điều 1 Quy định 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024"},{"question":"Trong trường hợp nào việc rút bớt TSBĐ phải thông qua Hội đồng xử lý TSBĐ của Agribank nơi cấp tín dụng?","options":["Đối với mỗi tài sản mà phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm từ 5 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên","Đối với mỗi tài sản mà giá trị từ 2 tỷ đồng trở lên","Đối với khách hàng còn dư nợ từ 2 tỷ đồng trở lên","Đối với khách hàng còn dư nợ từ 5 tỷ đồng trở lên (trừ trường hợp Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I là người quyết định nhận TSBĐ)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 23 Điều 1 Quy định 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024"},{"question":"Tài sản nào được nhận làm tài sản bảo đảm theo quy định của Agribank?","options":["Đất tại cảng hàng không","Trái phiếu Agribank","Cổ phiếu của Công ty chứng khoán Agriseco","Đất sử dụng vào mục đích công cộng không nhằm mục đích kinh doanh"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục I Phụ lục 01/PL/TSBĐ Quy định 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024"},{"question":"Điều kiện về Quản lý rủi ro môi trường đối với dự án đầu tư xây dựng trang trại lợn cho thuê?","options":["Khách hàng phải thực hiện đúng quy định về bảo vệ môi trường (Luật bảo vệ môi trường và các quy định pháp luật liên quan khác), hạn chế rủi ro về môi trường (nội dung này phải được quy định trong Hợp đồng tín dụng)","Khách hàng cam kết cung cấp toàn bộ các giấy tờ xác nhận của cơ quan có thẩm quyền đánh giá tình hình chấp hành quy định về bảo vệ môi trường của khách hàng trong suốt thời gian vay vốn","Đáp án 1 và 2","Khách hàng cam kết cung cấp  tình hình chấp hành quy định về bảo vệ môi trường của khách hàng trong suốt thời gian vay vốn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Agribank nơi cho vay phải thỏa thuận với  khách hàng về việc sử dụng tiền đặt cọc theo hợp đồng cho thuê trang trại đối với khoản cho vay đầu tư xây dựng trang trại lợn cho thuê như thế nào?","options":["Trả nợ khoản vay đầu tư xây dựng trang trại cho thuê,  phục vụ thực hiện dự án","Bảo trì, bảo dưỡng cho công trình xây dựng thuộc dự án","Trường hợp khách hàng có nhu cầu sử dụng tiền đặt cọc để phục vụ thực hiện dự án hoặc bảo trì, bảo dưỡng cho công trình xây dựng thuộc dự án, khách hàng cung cấp hợp đồng, hóa đơn/chứng từ hợp lệ khác theo quy định của Agribank","Đáp án 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đối tượng không phải xếp hạng khách hàng gồm:","options":["Doanh nghiệp có kỳ kế toán năm đầu tiên chưa đủ 12 tháng hoặc doanh nghiệp đã có BCTC năm nhưng chưa có doanh thu từ hoạt động sản xuất kinh doanh hoặc doanh nghiệp được thành lập để thực hiện dự án đầu tư mà dự án vẫn trong thời gian lỗ theo kế hoạch.","Khách hàng là Tổ chức chính trị, Tổ chức chính trị - xã hội, Tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, Tổ chức xã hội, Tổ chức xã hội - nghề nghiệp…không có BCTC.","Đối với khách hàng được Agribank cấp tín dụng có bảo đảm bằng tiền ký quỹ, số dư tiền gửi, thẻ tiết kiệm, giấy tờ có giá do Agribank phát hành cho 100% giá trị khoản cấp tín dụng (bao gồm cả gốc, lãi, phí) việc thực hiện xếp hạng khách hàng do Giám đốc Agribank nơi cấp tín dụng quyết định.","Tất cả các đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3, Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đối với khách hàng là đơn vị phụ thuộc được pháp nhân ủy quyền quan hệ tín dụng với Agribank, việc xếp hạng khách hàng được thực hiện như thế nào?","options":["Thực hiện xếp hạng khách hàng theo pháp nhân được ủy quyền.","Việc thực hiện xếp hạng khách hàng do Giám đốc Agribank nơi cấp tín dụng quyết định.","Thực hiện xếp hạng khách hàng theo pháp nhân ủy quyền.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 4,Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD, thời điểm nào nhập thông tin khách hàng lần đầu vào hệ thống xếp hạng?","options":["Khi khách hàng đặt quan hệ tín dụng","Khi quyết định cấp tín dụng","Khi cấp hạn mức giao dịch với Agribank (bao gồm cả quyết định cấp tín dụng bổ sung)","Đáp án 1, 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 6 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD, thời điểm nào nhập thông tin định kỳ lần 1 vào hệ thống xếp hạng đối với khách hàng pháp nhân (ngày kết thúc kỳ kế toán năm là 31/12)?","options":["Kể từ khi có BCTC năm trước liền kề đến ngày 31/3","Kể từ khi có BCTC năm trước liền kề đến ngày 31/5","Kể từ khi có BCTC năm trước liền kề đến ngày 30/6.","Kể từ khi có BCTC năm trước liền kề đến ngày 30/4"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 2, Điều 6 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD, thời điểm nào nhập thông tin định kỳ lần 2 đối với khách hàng pháp nhân?","options":["Từ ngày 01/10 đến ngày 31/10.","Từ ngày 01/10 đến ngày 30/11.","Từ ngày 01/10 đến ngày 31/12.","Từ ngày 01/9 đến ngày 31/12."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản  2, Điều 6 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD và quy định sửa đổi bổ sung thì báo cáo tài chính năm theo yêu cầu đối với doanh nghiệp không phải kiểm toán độc lập theo quy định là:","options":["Báo cáo tài chính năm được kiểm toán","Báo cáo tài chính năm được kiểm toán nộp cho cơ quan thuế","Báo cáo tài chính năm (được kiểm toán, nếu có) hoặc báo cáo tài chính nộp cho cơ quan thuế (có bằng chứng đã nộp cho cơ quan thuế)","Báo cáo tài chính năm sẽ nộp cho cơ quan thuế"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 1 Quy định 922/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 10/4/2024"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đối với khách hàng có thời gian quan hệ tín dụng với Agribank gián đoạn trên 12 tháng tính đến thời điểm nhập thông tin phải nhập BCTC tối thiểu:","options":["02 năm gần nhất","03 năm liên tiếp","01 năm gần nhất (bao gồm trường hợp khách hàng mới có một kỳ BCTC năm)","02 năm liên tiếp gần nhất (trừ trường hợp khách hàng mới có một kỳ BCTC năm)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c, Khoản 2, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì trong một số trường hợp cụ thể, việc không áp dụng trừ điểm BCTC đối với trường hợp chậm nộp BCTC năm do nguyên nhân khách quan, Giám đốc loại I trình cấp nào xem xét, quyết định?","options":["Tổng Giám đốc (qua Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng)","Giám đốc Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng","Tổng Giám đốc (qua Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng)","Trưởng Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm đ, Khoản 2, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đâu là một trong những thông tin yếu tố điều chỉnh đối với KHPN, DNTN, KHCN?","options":["Thông tin thị trường, thông tin ngành","Thông tin trên mạng xã hội chưa được kiểm chứng","Thông tin về vi phạm thỏa thuận cấp tín dụng","Thông tin về tăng trưởng hoạt động kinh doanh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 4, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì việc trừ điểm BCTC năm (không áp dụng với khách hàng là TCTD) được thực hiện như thế nào?","options":["Trừ 50% điểm tài chính nếu sau 06 tháng kể từ ngày kết thúc kỳ kế toán năm chưa nhập BCTC.","Trừ 75% điểm tài chính nếu sau 12 tháng kể từ ngày kết thúc kỳ kế toán năm chưa nhập BCTC.","Trừ 100% điểm tài chính nếu sau 12 tháng kể từ ngày kết thúc kỳ kế toán năm chưa nhập BCTC.","Đáp án 1 và 3 đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm d, Khoản 2, Điều 7, Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD về thông tin nhập để xác định điểm, hạng khách hàng thì thông tin chung bao gồm:","options":["Ngày quan hệ tín dụng với Agribank","Hình thức sở hữu","Ngành nghề kinh doanh","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đối với khách hàng là TCTD thì Báo cáo tài chính sử dụng để xếp hạng là:","options":["Báo cáo tài chính năm nộp cơ quan thuế được kiểm toán","Báo cáo tài chính hợp nhất năm được kiểm toán","Báo cáo tài chính năm riêng lẻ được kiểm toán","Báo cáo năm nộp NHNN, Bộ Tài chính"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b, Khoản 2, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD về thông tin nhập để xác định điểm, hạng khách hàng thì thông tin phi tài chính bao gồm:","options":["Thông tin lịch sử giao dịch và thông tin quan hệ, nhân thân","Thông tin lịch sử trả nợ và thông tin tài sản nắm giữ","Thông tin lịch sử trả nợ và thông tin truyền thông","Thông tin lịch sử giao dịch và thông tin phi tài chính khác"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD, những thông tin yếu tố điều chỉnh đối với TCTD gồm:","options":["Sở hữu nhà nước, rủi ro pháp lý","Hỗ trợ của công ty/ tập đoàn mẹ","Tình trạng báo cáo tài chính, tình hình tài chính","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 4, Điều 7 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì khi thu thập thông tin khách hàng để xếp hạng khách hàng căn cứ vào các tài liệu nào?","options":["Báo cáo tài chính","Hồ sơ cấp tín dụng/Hồ sơ cấp hạn mức giao dịch","Các tài liệu làm căn cứ cho việc lựa chọn các chỉ tiêu phi tài chính và các tài liệu khác (nếu có)","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 8 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì phiếu thu thập thông tin khách hàng đối với KHPN, DNTN thực hiện theo mẫu nào?","options":["Mẫu 01A/PN","Mẫu 01/DNTN","Mẫu 01/PN","Mẫu 02A/PN"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 2, Điều 8 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì hồ sơ xếp hạng khách hàng được lưu trữ bao gồm:","options":["Tài liệu thu thập thông tin","Phiếu thu thập thông tin","Kết quả xếp hạng khách hàng và các tài liệu liên quan (nếu có)","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 8 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì ai là người có chức năng thu thập và nhập thông tin khách hàng?","options":["Người nhập thông tin","Người kiểm soát","Người phê duyệt","Giao dịch viên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 9 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì đầu mối quản lý, vận hành, cập nhật cơ sở dữ liệu, phục vụ việc xây dựng, sửa đổi, bổ sung Hệ thống xếp hạng thuộc trách nhiệm của đơn vị nào tại TSC?","options":["Trung tâm Quản lý rủi ro tín dụng","Trung tâm Công nghệ thông tin","Ban Định chế tài chính","Ban Chính sách tín dụng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3, Điều 11 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Theo quy định số 1967/QyĐ-NHNo-RRTD thì phiếu thu thập thông tin khách hàng trên cơ sở thông tin thu thập từ các nguồn nào?","options":["Khách hàng cung cấp, Phỏng vấn khách hàng.","Thông tin CIC, các nguồn thông tin khác (nếu có).","Các phương tiện thông tin đại chúng; báo cáo nghiên cứu thị trường của các tổ chức chuyên nghiệp.","Tất cả các đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, Khoản 1, Điều 9 Quy định 1967/QyĐ-NHNo-RRTD ngày 11/8/2023"},{"question":"Đối tượng áp dụng trong quy trình xét duyệt giới hạn tín dụng trong nghiệp vụ cho vay đối với một khách hàng?","options":["Khách hàng cá nhân","Khách hàng pháp nhân là Công ty trách nhiệm hữu hạn, Công ty cổ phần thuộc Tập đoàn kinh tế Nhà nước, Tổng công ty Nhà nước","Khách hàng là Tổ chức tín dụng","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục b, Khoản 2, Điều 1 Quy trình 1199/QTr-NHNo-TD ngày 17/5/2024"},{"question":"Theo quy trình xét duyệt giới hạn tín dụng trong nghiệp vụ cho vay đối với một khách hàng, thẩm quyền phê duyệt cấp giới hạn tín dụng đối với một khách hàng tại Agribank là cấp nào?","options":["Hội đồng thành viên","Tổng Giám đốc","Trưởng Ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng","Trưởng Ban Khách hàng doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 4 Quy trình 1199/QTr-NHNo-TD ngày 17/5/2024"},{"question":"Cơ sở xác định giới hạn tín dụng?","options":["Quy mô hoạt động của khách hàng","Hiệu quả hoạt động kinh doanh của khách hàng và nhu cầu vốn của khách hàng","Khả năng về nguồn vốn, định hướng tín dụng và quản lý rủi ro của Agribank từng thời kỳ","Tất cả các đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 Quy trình 1199/QTr-NHNo-TD ngày 17/5/2024"},{"question":"Thời điểm rà soát, đánh giá giới hạn tín dụng?","options":["Sau khi có báo cáo tài chính năm","Thời điểm 31/3 hàng năm","Thời điểm 30/6 hàng năm",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 6 Quy trình 1199/QTr-NHNo-TD ngày 17/5/2024"},{"question":"Điều kiện duy trì giới hạn tín dụng?","options":["Khách hàng thực hiện đúng và đủ các nội dung đã thỏa thuận tại Hợp đồng tín dụng","Khách hàng thực hiện đúng và đủ các nội dung đã thỏa thuận tại Hợp đồng bảo đảm tiền vay","Đáp án 1, 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 6 Quy trình 1199/QTr-NHNo-TD ngày 17/5/2024"},{"question":"Khách hàng pháp nhân vay vốn để đầu tư dự án Condotel với tổng mức đầu tư trước thuế là 1.000 tỷ đồng, mức cho vay tối đa của Agribank đối với dự án là bao nhiêu?","options":["700 tỷ đồng","850 tỷ đồng","600 tỷ đồng","650 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7, Quy định số 2986/QyĐ- NHNo-TD ngày 28/8/2024\r\nMức cho vay tối đa = 60%x1000 tỷ đồng"},{"question":"Nghiệp vụ thư tín dụng là hình thức cấp tín dụng thông qua nghiệp vụ nào?","options":["Nghiệp vụ phát hành thư tín dụng","Nghiệp vụ xác nhận thư tín dụng","Thương lượng thanh toán và hoàn trả thư tín dụng","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 2 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Xác nhận thư tín dụng là:","options":["Việc Agribank theo đề nghị của ngân hàng thụ hưởng cam kết thanh toán cho bên thụ hưởng trên cơ sở nhận được bộ chứng từ xuất trình phù hợp.","Việc Agribank cam kết thanh toán cho khách hàng trên cơ sở nhận được bộ chứng từ xuất trình phù hợp, ngoài cam kết của ngân hàng phát hành.","Việc Agribank theo đề nghị của ngân hàng phát hành cam kết thanh toán cho bên thụ hưởng trên cơ sở nhận được bộ chứng từ xuất trình phù hợp, ngoài cam kết của ngân hàng phát hành.","Việc Agribank theo đề nghị của ngân hàng thụ hưởng cam kết thanh toán cho bên thụ hưởng mà không cần xuất trình bộ chứng từ xuất trình phù hợp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8 Điều 2 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thương lượng thanh toán là:","options":["Việc Agribank mua có kỳ hạn hoặc mua có bảo lưu quyền truy đòi bộ chứng từ xuất trình theo L/C (có kèm  hoặc không kèm hối phiếu) của bên thụ hưởng trước khi đến hạn thanh toán.","Việc Agribank mua đi, bán lại bộ chứng từ xuất trình theo L/C của bên thụ hưởng trước khi đến hạn thanh toán.","Việc Agribank mua lại bộ chứng từ xuất trình theo L/C có kèm  hối phiếu của bên phát hành trước khi đến hạn thanh toán.","Việc Agribank mua có bảo lưu quyền tuy đòi bộ chứng từ  của khách hàng sau ngày đến hạn thanh toán."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 9 Điều 2 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Agribank thực hiện nghiệp vụ L/C xem xét, quyết định phát hành L/C khi khách hàng là bên đề nghị (người cư trú) có đủ các điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực pháp luật dân sự, năng lực hành vi dân sự theo quy định của pháp luật","Nhu cầu mở L/C để phục vụ hoạt động mua bán hàng hóa, dịch vụ hợp pháp","Có phương án sử dụng vốn khả thi và có khả năng tài chính để thanh toán hợp đồng mua bán hàng hóa, dịch vụ","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 23 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thời hạn cấp tín dụng trong nghiệp vụ phát hành thư tín dụng là:","options":["Khoảng thời gian được xác định từ ngày tiếp theo ngày phát hành L/C cho đến ngày đến hạn thanh toán L/C nhưng không vượt quá thời hạn hoạt động hợp pháp còn lại của khách hàng.","Từ ngày phát hành L/C cho đến ngày đến hạn thanh toán L/C nhưng không vượt quá thời gian hợp pháp còn lại của khách hàng.","Khoảng thời gian được xác định từ ngày phát hành L/C cho đến ngày đến hạn thanh toán L/C.","Khoảng thời gian được xác định từ ngày tiếp theo ngày phát hành L/C cho đến ngày đến trước ngày hạn thanh toán L/C."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 24 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Agribank và khách hàng có thể thỏa thuận về việc phát hành thư tín dụng bằng đồng tiền nào?","options":["Chỉ phát hành L/C bằng Đồng Việt Nam hoặc Đô la Mỹ","Chỉ phát hành L/C bằng Đồng Đô la Mỹ","Chỉ phát hành L/C bằng Đồng Việt Nam","Đồng Việt Nam hoặc bằng ngoại tệ phù hợp với đồng tiền phải thanh toán cho bên thụ hưởng tại hợp đồng mua bán hàng hóa, dịch vụ"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thời hạn duy trì hạn mức thấu chi đối với khách hàng pháp nhân là:","options":["Tối đa sáu (06) tháng và không vượt quá thời hạn còn lại của hạn mức tín dụng","Tối đa mười hai (12) tháng và không vượt quá thời hạn còn lại của hạn mức tín dụng","Tối đa mười hai (12) tháng","Tối đa ba sáu (36) tháng và không vượt quá thời hạn còn lại của hạn mức tín dụng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 06/TC ban hành kèm theo quy định 4468/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Các trường hợp phải trình Tổng Giám đốc phê duyệt chấp thuận chủ trương trước khi  thẩm định cấp tín dụng (trừ trường hợp cấp tín dụng có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc GTCG trong suốt thời gian cấp tín dụng)?","options":["Đầu tư xây dựng nhà máy nhiệt điện, lưới điện","Cấp tín dụng hợp vốn","Cấp tín dụng mục đích hợp tác kinh doanh, liên doanh, liên kết; nhận chuyển nhượng vốn góp","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quy định 4199/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/12/2024"},{"question":"Các trường hợp phải trình Tổng Giám đốc phê duyệt chấp thuận chủ trương trước khi  thẩm định cấp tín dụng (trừ trường hợp cấp tín dụng có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc GTCG trong suốt thời gian cấp tín dụng)?","options":["Dự án đầu tư theo hình thức Hợp đồng BOT","Đầu tư dự án khai thác khoáng sản","Đầu tư xây dựng nhà máy sản xuất bao bì","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quy định 4199 ngày 11/12/2024"},{"question":"Theo Thông tư 39/2016/TT-NHNN ngày 30/12/2016 và Thông tư 06/2023/TT-NHNN ngày 28/06/2023 thì quy định đồng tiền trả nợ có thể khác với đồng tiền cho vay không?","options":["Có","Không","Có. Trường hợp trả nợ bằng đồng tiền khác, thì thực hiện theo thỏa thuận giữa tổ chức tín dụng và khách hàng phù hợp với quy định của pháp luật liên quan",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 Thông tư số 06/2023/TT-NHNN ngày 28/06/2023"},{"question":"Theo Thông tư số: 39/2016/TT-NHNN ngày 30/12/2016 và Thông tư số 06/2023/TT-NHNN ngày 28/06/2023 thì Phương án sử dụng vốn là tập hợp các thông tin về việc sử dụng vốn của khách hàng, trong đó không bao gồm thông tin nào sau đây?","options":["Tổng nguồn vốn cần sử dụng, chi tiết các loại nguồn vốn trong tổng nguồn vốn cần sử dụng (trong đó có nguồn vốn cần vay tại tổ chức tín dụng); mục đích sử dụng vốn; thời gian sử dụng vốn.","Nguồn trả nợ của khách hàng.","Phương án, dự án thực hiện hoạt động kinh doanh hoặc phương án, dự án phục vụ nhu cầu đời sống để mua nhà ở; xây dựng, cải tạo nhà ở; nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất để xây nhà ở.","Kế hoạch trả nợ của Khách hàng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 2 Thông tư số 39/2016/TT-NHNN ngày 30 tháng 12 năm 2016 và\r\nĐiểm a Khoản 1 Điều 1 Thông tư số 06/2023/TT-NHNN ngày 28/06/2023."},{"question":"Giá trị ghi sổ số dư nợ gốc của khoản nợ:","options":["Số dư gốc của khoản nợ đang hạch toán trên bảng cân đối kế toán của Bên mua nợ.","Số dư nợ gốc của khoản nợ đang hạch toán trên bảng cân đối kế toán của Bên bán nợ.","Số dư gốc của khoản nợ đang hạch toán trên bảng cân đối kế toán của Bên nợ.","Số dư gốc của khoản nợ đang hạch toán trên bảng cân đối kế toán của Bên môi giới."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 16 Điều 3 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023"},{"question":"Một trong các điều kiện để khoản nợ được mua bán là:","options":["Khoản nợ không có thỏa thuận bằng văn bản về việc không được mua, bán khoản nợ","Khoản nợ  có thỏa thuận bằng văn bản về việc không được mua, bán khoản nợ","Khoản nợ được sử dụng để đảm bảo thực hiện nghĩa vụ dân sự tại thời điểm mua, bán nợ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 5 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Một trong các điều kiện để khoản nợ được Agribank mua?","options":["Khoản nợ được giao kết hợp pháp, đúng thẩm quyền, tuân thủ quy định hiện hành của pháp luật về cấp tín dụng đối với khách hàng.","Khoản nợ được giao kết đúng thẩm quyền.","Khoản nợ được giao kết  tuân thủ quy định hiện hành của pháp luật về cấp tín dụng.","Khoản nợ được giao kết hợp pháp."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 5 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Phương thức mua, bán nợ gồm:","options":["Phương thức đấu giá","Phương thức thỏa thuận","Phương thức chào giá cạnh tranh","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Thẩm quyền quyết định mua nợ đối với Giám đốc Chi nhánh loại I?","options":["Các khoản nợ có tổng giá trị nợ gốc của Bên nợ tại Agribank (nếu có) cộng (+) giá mua nợ không vượt quá thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Giám đốc chi nhánh loại I đối với 1 khách hàng theo quy định hiện hành của Agribank tại thời điểm mua nợ","Các khoản nợ vượt thẩm quyền mua nợ đã được Hội đồng thành viên và Tổng Giám đốc phê duyệt","Các khoản nợ có giá mua nợ không vượt quá thẩm quyền quyết định cấp tín dụng của Giám đốc chi nhánh loại I đối với 1 khách hàng theo quy định hiện hành của Agribank tại thời điểm mua nợ","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 12 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD ngày 31/10/2023"},{"question":"Thẩm quyền quyết định bán nợ đối với Giám đốc Chi nhánh loại I bao gồm cả các khoản nợ tại Chi nhánh loại II và Phòng Giao dịch do Chi nhánh loại I quản lý?","options":["Khoản nợ thuộc thẩm quyền Giám đốc Chi nhánh loại I có giá bán nợ tối thiểu bằng giá trị ghi sổ khoản nợ","Khoản nợ thuộc thẩm quyền Giám đốc Chi nhánh loại I có giá bán nợ tối thiểu bằng tổng giá nợ gốc","Khoản nợ thuộc thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc Chi nhánh loại I/đã được phê duyệt vượt thẩm quyền cấp tín dụng (bao gồm cả các khoản nợ xấu bán cho VAMC được thanh toán bằng TPĐB) có giá bán nợ tối thiểu bằng giá trị ghi sổ khoản nợ sau khi thực hiện miễn, giảm lãi (nếu có)",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Điều 12 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Thẩm quyền quyết định bán nợ đối với Giám đốc Chi nhánh đầu mối xử lý nợ?","options":["Khoản nợ do chi nhánh trực tiếp cấp tín dụng (bao gồm cả các khoản nợ vượt thẩm quyền) thực hiện theo điểm a khoản 3 Điều 12 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD","Khoản nợ chi nhánh nhận chuyển giao từ các chi nhánh khác trong hệ thống Agribank thực hiện bằng thẩm quyền của Tổng Giám đốc theo điểm c khoản 3 Điều 12 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD","Khoản nợ do chi nhánh trực tiếp cấp tín dụng theo thẩm quyền cấp tín dụng tại thời điểm bán nợ","Đáp án 1, 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, Điều 12 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Các trường hợp nào sau đây được  mua nợ:","options":["Khoản nợ đang được Bên bán nợ phân loại nhóm 1 và đủ điều kiện phân loại nhóm 1 theo quy định phân loại tài sản có của Agribank tại thời điểm xem xét mua nợ.","Khoản nợ đang được bên bán nợ phân loại nhóm 2 và đủ điều kiện phân loại nhóm 1 theo quy định của Agribank tại thời điểm xem xét mua nợ.","Khoản nợ đang được bên bán nợ phân loại nhóm 3 và đủ điều kiện phân loại nhóm 1 theo quy định của Agribank tại thời điểm xem xét mua nợ.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 16 Quy chế 820/QC-HĐTV-TD  ngày 31/10/2023"},{"question":"Tỷ lệ nợ xấu là tỷ lệ giữa nợ xấu so với tổng các khoản nợ từ nhóm nợ nào?","options":["Từ nhóm 1 đến nhóm 4","Từ nhóm 3 đến nhóm 5","Từ nhóm 1 đến nhóm 5","Từ nhóm 1 đến nhóm 3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo khoản 10 điều 3 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/ 7/2024"},{"question":"Trường hợp kết quả phân loại nợ, cam kết ngoại bảng theo phương pháp định lượng và định tính khác nhau, Agribank thực hiện:","options":["Phân loại khoản nợ, cam kết ngoại bảng vào nhóm nợ có mức độ rủi ro cao hơn","Phân loại khoản nợ, cam kết ngoại bảng vào nhóm nợ có mức độ rủi ro thấp hơn","Phân loại khoản nợ, cam kết ngoại bảng theo định lượng","Phân loại khoản nợ, cam kết ngoại bảng theo định tính"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, các khoản nợ quá hạn từ 181 ngày đến 360 ngày thuộc nhóm nợ nào?","options":["Nhóm 2","Nhóm 3","Nhóm 4","Nhóm 5"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (i) Điểm d Khoản 1 điều 6 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Theo quy định hiện hành, các khoản nợ của Khách hàng tại Agribank được phân loại theo mấy nhóm?","options":["03 nhóm","04 nhóm","05 nhóm","06 nhóm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo khoản 2 điều 7  Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Nợ có khả năng mất vốn là:","options":["Nợ nhóm 2","Nợ nhóm 3","Nợ nhóm 4","Nợ nhóm 5"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 2 điều 7  Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Tỷ lệ trích lập dự phòng cụ thể đối với nợ nhóm 4 là bao nhiêu?","options":["0.05","0.1","0.2","0.5"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 2 điều 9 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Đối với tài sản bảo đảm là số dư tiền gửi (bao gồm cả tiết kiệm bắt buộc), chứng chỉ tiền gửi  bằng đồng Việt Nam tại Agribank, tỷ lệ khấu trừ tối đa để tính khấu trừ khi trích lập dự phòng rủi ro là bao nhiêu?","options":["0.95","0.85","0.9","1"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo  khoản 1 điều 11  Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Số tiền trích lập dự phòng chung phải trích được xác định bằng 0,75% tổng số dư các khoản nợ từ nhóm nợ nào?","options":["Nhóm 1 đến nhóm 4","Nhóm 1 đến nhóm 5","Nhóm 2 đến nhóm 5","Nhóm 1 đến nhóm 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điều 12 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Agribank sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro trong các trường hợp nào?","options":["Khách hàng là tổ chức bị giải thể, phá sản.","Cá nhân bị chết, mất tích.","Các khoản nợ được phân loại vào Nhóm 5.","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo khoản 1, điều 17 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Sau khi khoản nợ đã sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro tại Agribank thì được theo dõi, quản lý như thế nào?","options":["Khách hàng chấm dứt nghĩa vụ trả nợ đối với khoản nợ đã được sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro.","Agribank phải thông báo cho khách hàng về khoản nợ đã được sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro.","Được theo dõi, quản lý và triển khai các biện pháp thu hồi nợ đầy đủ, triệt để.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Theo điều 23 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Số tiền thu hồi được từ nợ đã sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro (trừ số dư ngoại bảng  đã loại trừ không tính vào giá trị doanh nghiệp khi thực hiện cổ phần hóa của Agribank theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ):","options":["Được coi là thu nhập khác trong kỳ kế toán của Agribank nơi cấp tín dụng, trừ quy định tại khoản 2 Điều 21 Quy chế 910/QC-HĐTV-RRTD.","Được coi là doanh thu kỳ kế toán tiếp theo của Agribank nơi cấp tín dụng.","Được coi là doanh thu kỳ kế toán năm trước của Agribank nơi cấp tín dụng.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Theo điều 21 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Số tiền dự phòng chung phải trích được xác định bằng 0,75%/tổng số dư các khoản nợ từ nhóm 1 đến nhóm 4, trừ các khoản nào sau đây?","options":["Tiền gửi tại các tổ chức tín dụng, chi nhánh nước ngoài theo quy định của pháp luật và tiền gửi tại tổ chức tín dụng ở nước ngoài","Khoản cho vay, mua có kỳ hạn giấy tờ có giá giữa Agribank và các TCTD, chi nhánh ngân hàng nước ngoài tại Việt Nam","Khoản mua chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu do TCTD, chi nhánh nước ngoài khác phát hành trong nước","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo điều 12 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng nhất về nhiệm vụ của Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính?","options":["Phê duyệt việc phân loại nợ, cam kết ngoại bảng, trích lập dự phòng rủi ro toàn hệ thống; phê duyệt sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro (bao gồm cả chuyển nguồn dự phòng để hạch toán ngoại bảng) đối với khoản nợ sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro trong toàn hệ thống","Phê duyệt báo cáo tổng hợp toàn hệ thống về kết quả thu hồi nợ đã sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro, bao gồm kết quả xử lý tài sản bảo đảm và xác định rõ cơ sở của việc phê duyệt","Phê duyệt các biện pháp thu hồi nợ đã được sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro trong toàn hệ thống, bao gồm cả việc xử lý tài sản bảo đảm","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Theo Khoản 4 Điều 1 Quy chế 1502/QC-HDTV-RRTD ngày 16/12/2024"},{"question":"Trước khi trình Hội đồng xử lý rủi ro, Thư ký Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính rà soát thông tin, số liệu về việc sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro đối với các khoản nợ của một khách hàng có tổng dư nợ cấp tín dụng nội, ngoại bảng bao gồm cả nội tệ, ngoại tệ (quy đổi theo tỷ giá Agribank công bố) tại thời điểm xử lý rủi ro tại các chi nhánh loại I trên địa bàn khu vực Hà Nội, TP HCM như thế nào?","options":["Khách hàng pháp nhân: trên 05 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 03 tỷ đồng","Khách hàng pháp nhân: trên 07 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 04 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 điều 18 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024 được sửa đổi bởi khoản 9 Điều 1 Quy chế 1502/QC-HDTV-RRTD ngày 24/12/2024"},{"question":"Trước khi trình Hội đồng xử lý rủi ro, Thư ký Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính rà soát thông tin, số liệu về việc sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro đối với các khoản nợ của một khách hàng có tổng dư nợ cấp tín dụng nội, ngoại bảng bao gồm cả nội tệ, ngoại tệ (quy đổi theo tỷ giá Agribank công bố) tại thời điểm xử lý rủi ro tại các chi nhánh trên địa bàn khu vực Hà Nội, TP HCM  như thế nào?","options":["Khách hàng pháp nhân: trên 10 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 03 tỷ đồng","Khách hàng pháp nhân: trên 20 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 02 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 điều 18 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024 được sửa đổi bởi khoản 9 Điều 1 Quy chế 1502/QC-HDTV-RRTD ngày 24/12/2024"},{"question":"Trước khi trình Hội đồng xử lý rủi ro, Thư ký Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính rà soát thông tin, số liệu về việc sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro đối với các khoản nợ của một khách hàng có tổng số tiền của tất cả các lần xử lý rủi ro bao gồm cả nội tệ, ngoại tệ (quy đổi theo tỷ giá Agribank công bố) tại thời điểm xử lý rủi ro của các chi nhánh  loại I ngoài địa bàn khu vực Hà Nội, TP HCM như thế nào","options":["Khách hàng pháp nhân: trên 10 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 03 tỷ đồng","Khách hàng pháp nhân: trên 20 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 02 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 điều 18 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024 được sửa đổi bởi khoản 9 Điều 1 Quy chế 1502/QC-HDTV-RRTD ngày 24/12/2024"},{"question":"Trước khi trình Hội đồng xử lý rủi ro, Thư ký Hội đồng xử lý rủi ro Trụ sở chính rà soát thông tin, số liệu về việc sử dụng dự phòng để xử lý rủi ro đối với các khoản nợ của một khách hàng có tổng số tiền của tất cả các lần xử lý rủi ro bao gồm cả nội tệ, ngoại tệ (quy đổi theo tỷ giá Agribank công bố) tại thời điểm xử lý rủi ro của các chi nhánh  loại I ngoài địa bàn khu vực Hà Nội, TP HCM như thế nào","options":["Khách hàng pháp nhân: trên 5 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 03 tỷ đồng","Khách hàng pháp nhân:trên 10 tỷ đồng","Khách hàng cá nhân: trên 05 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 điều 18 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024 được sửa đổi bởi khoản 9 Điều 1 Quy chế 1502/QC-HDTV-RRTD ngày 24/12/2024"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024, Cấp phê duyệt cấp tín dụng tại Agribank không bao gồm:","options":["Giám đốc chi nhánh loại I","Tổng Giám đốc","Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I","Giám đốc Chi nhánh Loại II"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 4, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024, Cấp quyết định cấp tín dụng tại Agribank không bao gồm:","options":["Tổng Giám đốc","Hội đồng tín dụng CN Loại I","Giám đốc CN Loại I","Giám đốc Phòng giao dịch"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 4, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với một khách hàng pháp nhân của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I hạng 1 trừ các chi nhánh KV TP Hà Nội, TP Hồ Chí Minh (không bao gồm khoản cấp tín dụng có bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá) là:","options":["100 tỷ đồng","90 tỷ đồng","80 tỷ đồng","60 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với khách hàng cá nhân của Trưởng ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng, Giám đốc Trung tâm phê duyệt  (không bao gồm khoản cấp tín dụng có bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá) là:","options":["50 tỷ đồng","40 tỷ đồng","25 tỷ đồng","30 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với một khách hàng và người có liên quan của Tổng Giám đốc  (không bao gồm khoản cấp tín dụng có bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá) là:","options":["5.000 tỷ đồng","Bằng 5% vốn tự có của Agribank","Bằng 10% vốn tự có của Agribank","Bằng 15% vốn tự có của Agribank"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với khách hàng pháp nhân của Trưởng ban Thẩm định và phê duyệt tín dụng, Giám đốc Trung tâm phê duyệt  (không bao gồm khoản cấp tín dụng có bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá) là bao nhiêu?","options":["100 tỷ đồng","120 tỷ đồng","150 tỷ đồng","200 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với một khách hàng của Tổng Giám đốc  (không bao gồm khoản cấp tín dụng có bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá) là:","options":["1.000 tỷ đồng","2.000 tỷ đồng","3.000 tỷ đồng","5.000 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với khách hàng cá nhân có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc Giấy tờ có giá trong suốt thời gian cấp tín dụng:","options":["Thẩm quyền phê duyệt cấp tín dụng của Trưởng Ban thẩm định và phê duyệt tín dụng là 200 tỷ đồng.","Thẩm quyền quyết định cấp tín dụng tối đa của Giám đốc Chi nhánh loại I là 50 tỷ đồng.","Thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc phòng Giao dịch không vượt quá 5 tỷ đồng.","Thẩm quyền phê duyệt cấp tín dụng của Tổng Giám đốc không vượt quá 1.000 tỷ đồng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa  đối với khách hàng pháp nhân có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc Giấy tờ có giá trong suốt thời gian cấp tín dụng của Trưởng Ban Thẩm định, Giám đốc Trung tâm phê duyệt là:","options":["1.000 tỷ đồng","500 tỷ đồng","250 tỷ đồng","200 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa  đối với khách hàng cá nhân có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc Giấy tờ có giá trong suốt thời gian cấp tín dụng của Trưởng Ban Thẩm định, Giám đốc Trung tâm phê duyệt là:","options":["1.000 tỷ đồng","500 tỷ đồng","250 tỷ đồng","200 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc PGD đối với khách hàng có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc Giấy tờ có giá trong suốt thời gian cấp tín dụng:","options":["Giám đốc Chi nhánh loại I quy định tối đa 10 tỷ đồng","Giám đốc Chi nhánh loại I quy định tối đa 5 tỷ đồng","Giám đốc Chi nhánh loại I quy định tối đa 3 tỷ đồng","Giám đốc Chi nhánh loại I quy định tối đa 2 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3, Điều 6, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng của Hội đồng tín dụng chi nhánh loại I đối với Khách hàng cá nhân vay vốn phục vụ nhu cầu đời sống có nguồn trả nợ từ tiền lương hằng tháng được áp dụng cấp tín dụng không có bảo đảm bằng tài sản bao gồm cho vay theo hạn mức thấu chi trên tài khoản thanh toán và cấp tín dụng thông qua phát hành thẻ tín dụng:","options":["Tối đa bằng 36 tháng lương nhưng không vượt quá 01 (một) tỷ đồng","Tối đa bằng 36 tháng lương nhưng không vượt quá 800 triệu đồng","Tối đa bằng 36 tháng lương nhưng không vượt quá 500 triệu đồng","Tối đa 01 (một) tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 7, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng của Chi nhánh loại I trong trường hợp nhiều chi nhánh loại I cấp tín dụng đối với 1 khách hàng pháp nhân là:","options":["Thẩm quyền cấp tín dụng của từng chi nhánh theo quy định tại Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD nhưng tổng mức dư nợ cấp tín dụng của các chi nhánh tối đa 120 tỷ đồng","Thẩm quyền cấp tín dụng của từng chi nhánh theo quy định tại Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD nhưng tổng mức dư nợ cấp tín dụng của các chi nhánh tối đa 150 tỷ đồng","Thẩm quyền cấp tín dụng của từng chi nhánh theo quy định tại Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD nhưng tổng mức dư nợ cấp tín dụng của các chi nhánh tối đa 180 tỷ đồng","Thẩm quyền cấp tín dụng của từng chi nhánh theo quy định tại Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD nhưng tổng mức dư nợ cấp tín dụng của các chi nhánh tối đa 200 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 8, Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Theo quy định của Luật đất đai năm 2024, căn cứ để giao đất, cho thuê đất thông qua đấu giá quyền sử dụng đất là gì?","options":["Là văn bản phê duyệt kết quả lựa chọn nhà đầu tư đối với dự án tổ chức đấu thầu lựa chọn nhà đầu tư thực hiện dự án có sử dụng đất theo quy định của pháp luật về đấu thầu.","Căn cứ vào kế hoạch sử dụng đất hằng năm cấp huyện đã được cơ quan có thẩm quyền phê duyệt.","Là văn bản phê duyệt kết quả trúng đấu giá quyền sử dụng đất của cơ quan nhà nước có thẩm quyền.","Là văn bản phê duyệt kết quả lựa chọn nhà đầu tư đối với dự án đầu tư theo phương thức đối tác công tư."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 116 Luật đất đai 2024"},{"question":"Theo quy định của Luật đất đai năm 2024, Người sử dụng đất được thực hiện các quyền chuyển đổi, chuyển nhượng, cho thuê, cho thuê lại, thừa kế, tặng cho quyền sử dụng đất; thế chấp, góp vốn bằng quyền sử dụng đất khi có đủ các điều kiện nào sau đây?","options":["Có Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất hoặc Giấy chứng nhận quyền sở hữu nhà ở và quyền sử dụng đất ở hoặc Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu nhà ở và tài sản khác gắn liền với đất hoặc Giấy chứng nhận quyền sử dụng đất, quyền sở hữu tài sản gắn liền với đất, trừ trường hợp pháp luật có quy định khác","Đất không có tranh chấp hoặc tranh chấp đã được giải quyết bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền, bản án, quyết định của Tòa án, quyết định hoặc phán quyết của Trọng tài đã có hiệu lực pháp luật;  Quyền sử dụng đất không bị áp dụng biện pháp khẩn cấp tạm thời theo quy định của pháp luật","Quyền sử dụng đất không bị kê biên, áp dụng biện pháp khác để bảo đảm thi hành án theo quy định của pháp luật thi hành án dân sự; Trong thời hạn sử dụng đất","Đáp án 1, 2  và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 45 Luật đất đai 2024"},{"question":"Các lĩnh vực kinh doanh nào sau đây thuộc ngành nghề kinh doanh có điều kiện theo quy định của Luật Đầu tư hiện hành?","options":["Kinh doanh bất động sản","Kinh doanh thương mại sắt thép","Kinh doanh sản phẩm thuốc lá, nguyên liệu thuốc lá","Đáp án 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 7 Luật Đầu tư năm 2020"},{"question":"Công ty TNHH A có nhu cầu vay vốn tại Agribank. Phương án SXKD của Công ty TNHH A do cấp nào của Công ty phê duyệt?","options":["Hội đồng thành viên Công ty","Tổng Giám đốc Công ty","Theo cấp thẩm quyền được quy định trong điều lệ của Công ty","Chủ tịch HĐTV"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 24 Luật Doanh nghiệp năm 2020"},{"question":"Theo Thông tư 39/2016/TT-NHNN ngày 30/12/2016, thì điều kiện nào sau đây không nằm trong các điều kiện vay vốn?","options":["Khách hàng là pháp nhân có năng lực pháp luật dân sự theo quy định của pháp luật. Khách hàng là cá nhân từ đủ 18 tuổi trở lên có năng lực hành vi dân sự đầy đủ theo quy định của pháp luật hoặc từ đủ 15 tuổi đến chưa đủ 18 tuổi không bị mất hoặc hạn chế năng lực hành vi dân sự theo quy định của pháp luật.","Nhu cầu vay vốn để sử dụng vào mục đích hợp pháp.","Có phương án sử dụng vốn khả thi (không bắt buộc đối với khoản cho vay có mức giá trị nhỏ); Có khả năng tài chính để trả nợ.","Có dự án đầu tư, phương án sản xuất, kinh doanh, dịch vụ khả thi và có hiệu quả; hoặc có dự án đầu tư, phương án phục vụ đời sống khả thi và phù hợp với quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 7 Theo Thông tư số 39/2016/TT-NHNN ngày 30 tháng 12 năm 2016 và khoản 3 Điều 1 Thông tư 12/2024/TT-NHNN"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại TCTD khác của Tổng Giám đốc, mức cho vay tối đa đối với khoản vay ngắn hạn là bao nhiêu?","options":["Bằng hạn mức tín dụng đã cấp cho khách hàng tại TCTD đã cho vay","Bằng dư nợ gốc của khách hàng tại TCTD đã cho vay","Bằng dư nợ gốc/hạn mức tín dụng đã cấp cho khách hàng tại TCTD đã cho vay",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 6 HD 12868/HD-NHNo-KHDN ngày 02/11/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại TCTD khác của Tổng Giám đốc, mức cho vay tối đa đối với khoản vay trung, dài hạn?","options":["Bằng dư nợ gốc của khoản vay tại TCTD đã cho vay","Bằng dư nợ gốc của khách hàng tại TCTD đã cho vay cộng (+) số tiền còn lại chưa giải ngân","Bằng số tiền đã phê duyệt đối với khách hàng tại TCTD đã cho vay","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 6 HD 12868/HD-NHNo-KHDN ngày 02/11/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại TCTD khác của Tổng Giám đốc, Agribank nơi cho vay chỉ nhận các loại tài sản bảo đảm nào?","options":["Bất động sản là quyền sử dụng đất, nhà, quyền sử dụng đất và tài sản gắn liền với đất (đã được cấp giấy chứng nhận)","Bất động sản là nhà dự án hình thành trong tương lai","Số dư tiền gửi, thẻ tiết kiệm, giấy tờ có giá do NHTM phát hành, trái phiếu Chính phủ, trái phiếu được Chính phủ bảo lãnh thanh toán, tín phiếu Kho bạc Nhà nước","Tất cả các loại tài sản bảo đảm trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 10 mục III HD 11459/HD-NHNo-KHCN ngày 03/10/2023"},{"question":"Theo hướng dẫn cho vay khách hàng cá nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại TCTD khác của Tổng Giám đốc, thời hạn cho vay tối đa là bao nhiêu?","options":["Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 10 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 20 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 30 năm","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ, tối đa 40 năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 mục III hướng dẫn số 11459/HD-NHNo-KHCN ngày 03/10/2023 của TGĐ"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc Chi nhánh loại I đối với Khách hàng là người thẩm định, người xét duyệt cấp tín dụng theo quy định hiện hành của Agribank là:","options":["5 tỷ đồng","Dưới 10 tỷ đồng","15 tỷ đồng","20 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 8 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Đối với cấp tín dụng để thực hiện dự án BOT:","options":["Khách hàng phải kiểm toán giá trị công trình và chi phí đã thực hiện dự án để xác định phần vối đối ứng tham gia trước khi giải ngân vốn vay lần đầu","Chi nhánh phải kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh, đánh giá khả năng trả nợ của dự án đối với dự án đang triển khai tối thiểu 1 lần trong vòng 3 tháng","Mức cấp tín dụng tối đa 65%/tổng mức đầu tư của nhà đầu tư/doanh nghiệp tham gia thực hiện dự án","Chỉ xem xét cấp tín dụng đối với dự án đã hoàn thành xây dựng và bàn giao cho Nhà nước"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 điều 8 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD ngày 28/8/2024"},{"question":"Tài sản nào sau đây không được sử dụng để làm tài sản bảo đảm cho khoản cấp tín dụng để đầu tư kinh doanh cổ phiếu, trái phiếu doanh nghiệp tại Agribank?","options":["Tiền gửi tiết kiệm tại Vietcombank","Trái phiếu được Chính phủ bảo lãnh thanh toán","Tín phiếu kho bạc nhà nước","Tiền gửi tiết kiệm tại MBBank"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 điều 4 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD ngày 28/8/2024"},{"question":"Mức cấp tín dụng tối đa đối với khách hàng pháp nhân  trong trường hợp cấp tín dụng để nhận chuyển nhượng sàn kinh doanh thương mại thuộc dự án:","options":["0.6","0.65","0.5","0.7"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b khoản 1 điều 7 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD ngày 28/8/2024"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất với nhận định sau:\r\nĐối với cá nhân kinh doanh doanh bất động sản:","options":["Không được cấp tín dụng","Chỉ được cấp tín dụng trong trường hợp bảo đảm 100% bằng số dư tiền gửi trên tài khoản, tiền gửi tiết kiệm có kỳ hạn, giấy tờ có giá do Agribank phát hành","Chỉ được cấp tín dụng đối với hộ kinh doanh","Mức cấp tín dụng tối đa 70% tổng mức đầu tư dự án/tổng nhu cầu vốn của khách hàng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 điều 7 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD ngày 28/8/2024"},{"question":"Số dư nghiệp vụ L/C đối với một khách hàng hoặc một khách hàng và người có liên quan bao gồm:","options":["Số dư phát hành L/C, số dư xác nhận L/C","Số dư phát hành L/C, số dư hoàn trả hoặc cam kết hoàn trả L/C cho khách hàng đó, khách hàng đó và người có liên quan","Số dư phát hành L/C, số dư thương lượng thanh toán","Số dư phát hành L/C, số dư xác nhận L/C, số dư thương lượng thanh toán, số dư hoàn trả hoặc cam kết hoàn trả L/C cho khách hàng đó, khách hàng đó và người có liên quan"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 điều 8 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Đồng tiền phát hành L/C:","options":["Phải là ngoại tệ","Phải là USD","VND hoặc Ngoại tệ","USD hoặc EUR"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Đối tượng không được áp dụng trong Quy chế 995/QC-HĐTV-TD về Nghiệp vụ thư tín dụng và các hoạt động kinh doanh khác liên quan đến thư tín dụng?","options":["Các đơn vị, cá nhân có liên quan thuộc Agribank","Cá nhân và tổ chức là người cư trú","Cá nhân và tổ chức là người không cư trú","Agribank Chi nhánh ở nước ngoài"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 điều 1 Quy chế 995/QC-HĐTV-TD ngày 29/8/2024"},{"question":"Trong thẩm quyền Giám đốc Chi nhánh, Agribank nơi cấp bảo lãnh được cấp bảo lãnh theo hạn mức đối với bảo lãnh nào ?","options":["Bảo lãnh đấu giá tài sản","Bảo lãnh vay vốn","Bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ ký quỹ để bảo đảm thực hiện dự án đầu tư","Bảo lãnh trong bán, cho thuê mua nhà ở hình thành trong tương lai"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 13 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 11/8/2023"},{"question":"Trường hợp thực hiện dự án kinh doanh bất động sản thông qua đấu thầu lựa chọn nhà đầu tư (không bao gồm dự án đầu tư xây dựng khu công nghiệp, cụm công nghiệp), khách hàng được vay vốn để ứng trước kinh phí bồi thường, hỗ trợ, giải phóng mặt bằng khi nào?","options":["Không được cấp tín dụng","Chỉ cấp tín dụng trong trường hợp khách hàng có tài sản bảo đảm độc lập cho khoản cấp tín dụng này","Mức cấp tín dụng tối đa 50% tổng số tiền ứng trước kinh phí bồi thường, hỗ trợ tái định cư","Chỉ cấp tín dụng đối với dự án đã được cơ quan có thẩm quyền quyết định giao đất cả dự án"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 2, Điều 6 và tiết iii điểm a khoản 1 Điều 7 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD ngày 28/8/2024"},{"question":"Trong các nhiệm vụ sau đây, nhiệm vụ nào là của Người quan hệ khách hàng theo quy định tại Quy chế 656/QC-HĐTV-TD?","options":["Tiếp nhận nhu cầu vay vốn, hướng dẫn khách hàng về điều kiện vay vốn, hồ sơ, thủ tục, lãi suất cho vay và chính sách khách hàng của Agribank","Tiếp nhận hồ sơ trình phê duyệt vượt thẩm quyền","Phân tích, đánh giá thông tin, hồ sơ, tài liệu liên quan đến nhu cầu vay vốn","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 45 Quy chế 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Thời điểm thực hiện phân loại nợ:","options":["Ít nhất mỗi tháng một lần, trong 07 (bảy) ngày đầu tiên của tháng","Ít nhất mỗi quý một lần","06 tháng một lần",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quy chế số 910/QC-HDTV-RRTD ngày 31/7/2024"},{"question":"Tình hình tài chính năm 2024 của Doanh nghiệp X có số liệu như sau:\r\nDoanh thu thuần năm 2024: 1.500 tỷ đồng. Giá trị khoản mục tài sản ngắn hạn thời điểm 31/12/2023 và 31/12/2024 lần lượt là 800 tỷ đồng, 700 tỷ đồng. Vòng quay vốn lưu động năm 2024 của Doanh nghiệp là bao nhiêu?","options":["3,75 vòng/năm","3,25 vòng/năm","3 vòng/năm","2 vòng/năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN Hướng dẫn báo cáo đề xuất cho vay, báo cáo thẩm định"},{"question":"Trường hợp có một Chi nhánh loại I đóng tại địa bàn hành chỉnh tỉnh hoặc có nhiều Chi nhánh loại I cùng đóng tại địa bàn hành chính thành phố trực thuộc Trung ương, Chi nhánh loại I được cho vay đối với khách hàng nào?","options":["Khách hàng pháp nhân, DNTN có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Khách hàng cá nhân có nơi cư trú hoặc địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Khách hàng pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương đó","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Khi đi kiểm tra việc giải ngân cho vay bằng tiền mặt để khách hàng thu mua thóc của các hộ nông dân, chi nhánh thu thập các hồ sơ nào sau đây là hợp lệ, hợp pháp?","options":["Bảng kê thu mua hàng hóa, dịch vụ mua vào không có hóa đơn, phiếu mua hàng, phiếu nhập kho, phiếu chi tiền","Văn bản cam kết của bên thụ hưởng về việc bên thụ hưởng không có tài khoản thanh toán tại tổ chức cung ứng dịch vụ thanh toán","Bảng kê thu mua hàng hóa, dịch vụ mua vào không có hóa đơn","Cả đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1.1, khoản 1, Phần II Phụ lục 05/KTGS_PN Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Nguyên tắc khi thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ?","options":["Chủ tịch HĐTD xét duyệt cơ cấu lại thời hạn trả nợ không phải là Chủ tịch HĐTD phê duyệt/quyết định cấp tín dụng","Ít nhất 2/3 thành viên HĐTD xét duyệt cơ cấu lại thời hạn trả nợ không phải là thành viên HĐTD phê duyệt/quyết định cấp tín dụng","Đáp án 1, 2","Toàn bộ thành viên HĐTD xét duyệt cơ cấu lại thời hạn trả nợ không phải là thành viên HĐTD phê duyệt/quyết định cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 4 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank ai là người phải ký Tờ trình phê duyệt vượt thẩm quyền/gia hạn/điều chỉnh nội dung thông báo phê duyệt vượt thẩm quyền của Agribank chi nhánh loại I?","options":["Giám đốc Chi nhánh","Phó Giám đốc Chi nhánh phụ trách tín dụng","Chủ tịch HĐTD Chi nhánh loại I ký tờ trình thay mặt HĐTD Chi nhánh loại I",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 4 Điều 6 Quy chế 1548/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024"},{"question":"TSBĐ là dự án đầu tư được xác lập bằng một trong các biện pháp bảo đảm nào sau đây?","options":["Thế chấp dự án đầu tư","Thế chấp quyền tài sản phát sinh từ dự án đầu tư. Khi dự án đầu tư đã được cấp Giấy chứng nhận QSDĐ thì phải thực hiện thế chấp dự án đầu tư/thế chấp QSDĐ và TSGLVĐ/thế chấp TSGLVĐ bao gồm cả trường hợp TSGLVĐ HTTTL (nếu có)","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 9 Điều 1 Quy định 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024"},{"question":"Agribank nhận quyền đòi nợ của chính khách hàng làm TSBĐ chính thức cho khoản cấp tín dụng ngắn hạn để bổ sung vốn lưu động cho khách hàng trong trường hợp nào?","options":["Khách hàng đã được Agribank cho vay trung, dài hạn để thực hiện dự án đầu tư","Quyền đòi nợ có nguồn thanh toán từ ngân sách Nhà nước hoặc doanh nghiệp do UBQL vốn Nhà nước tại doanh nghiệp trực tiếp làm đại diện chủ sở hữu","Khách hàng được xếp hạng A1, A2","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 15 Điều 1 Quy định 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh có Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định và khoản vay phải qua Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định, Người thẩm định phải gồm:","options":["Tối thiểu 02 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Khách hàng","Tối thiểu 03 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Thẩm định và Lãnh đạo Phòng Khách hàng","Tối thiểu 02 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định","Tối thiểu 02 người"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 13 Điều 1 Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh có Phòng Thẩm định và khoản vay phải qua Phòng Thẩm định, Người quan hệ khách hàng phải gồm:","options":["Tối thiểu 02 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Thẩm định","Tối thiểu 03 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Thẩm định và Lãnh đạo Phòng Khách hàng doanh nghiệp","Tối thiểu 02 người trong đó có Lãnh đạo Phòng Khách hàng","Tối thiểu 02 người"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 12 Điều 1 Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Đối với khoản vay được phê duyệt vượt thẩm quyền, Chi nhánh loại I được giao Chi nhánh loại 2 thực hiện một, một số khâu thuộc trách nhiệm của Agribank nơi cho vay khi:","options":["Tổng Giám đốc phê duyệt đồng ý","HĐTV phê duyệt đồng ý","Trưởng Ban Thẩm định và Phê duyệt tín dụng/Giám đốc Trung tâm phê duyệt tín dụng khu vực đồng ý","Cấp phê duyệt đồng ý"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 37 Quy định 656/QC-HĐTV-TD ngày 31/8/2023"},{"question":"Thời điểm đánh giá hạn mức hàng năm đối với cho vay theo hạn mức có thời  gian duy trì trên 12 tháng:","options":["Đối với khách hàng cá nhân: tối thiểu 01 lần trong vòng 12 tháng kể từ khi quyết định cấp hạn mức hoặc kể từ lần đánh giá liền kề trước đó","Đối với khách hàng pháp nhân: sau khi có báo cáo tài chính năm, kế hoạch kinh doanh năm được phê duyệt","Đối với khách hàng là chủ DNTN: sau khi có báo cáo tài chính năm","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, 3 Điều 27 Quy định 2268/QyĐ-NHNo-TD ngày 19/9/2023"},{"question":"Theo quy định của Luật doanh nghiệp năm 2020, vốn Điều lệ của công ty trách nhiệm hữu hạn, công ty hợp danh là:","options":["Tổng giá trị tài sản do các thành viên công ty, chủ sở hữu công ty đã góp hoặc cam kết góp khi thành lập thành lập công ty","Vốn góp theo quy định của pháp luật","Vốn hoạt động chính của Doanh nghiệp","Vốn cố định của Doanh nghiệp"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 34 Điều 4 Luật Doanh nghiệp 2020"},{"question":"Công thức xác định vòng quay vốn lưu động của doanh nghiệp là:","options":["Giá vốn bán hàng/Tài sản ngắn hạn","Nợ ngắn hạn/Tài sản ngắn hạn","Doanh thu/Nợ  ngắn hạn bình quân","Doanh thu thuần/Tài sản ngắn hạn bình quân"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày"},{"question":"Tỷ suất hoàn vốn nội bộ là:","options":["Lãi suất tính toán mà với lãi suất đó làm cho NPV của dự án nhỏ hơn không","Lãi suất tính toán mà với lãi suất đó làm cho NPV của dự án bằng không","Lãi suất tính toán mà với lãi suất đó làm cho NPV của dự án lớn hơn không",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày"},{"question":"Thời gian hoàn vốn là:","options":["Số thời gian cần thiết mà dự án cần hoạt động để thu hồi đủ số vốn đầu tư ban đầu","Số thời gian cần thiết mà dự án cần hoạt động để thu hồi đủ số vốn vay ngân hàng","Số thời gian cần thiết mà dự án cần hoạt động để thu hồi đủ số vốn đầu tư của chủ đầu tư","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Hạn mức cấp tín dụng gồm:","options":["Hạn mức cho vay","Hạn mức bảo lãnh; Hạn mức cấp tín dụng khác (nếu có)","Hạn mức vay vốn; Hạn mức bảo lãnh; Hạn mức cấp tín dụng cho nghiệp vụ L/C; Hạn mức cấp tín dụng khác (nếu có)","Hạn mức cho vay; Hạn mức bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định nhu cầu VLĐ kỳ kế hoạch?","options":["Tổng chi phí SXKD cần thiết kỳ KH/Vòng quay vốn lưu động kỳ KH","Tổng chi phí SXKD cần thiết đã thực hiện/Vòng quay vốn lưu động","Doanh thu KH/Vòng quay vốn lưu động kỳ KH","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định chi phí sản xuất kinh doanh cần thiết kỳ kế hoạch?","options":["Tổng chi phí SXKD đã thực hiện - Chi phí khấu hao đã thực hiện - Chi phí lãi vay đã thực hiện","Tổng chi phí SXKD  - Chi phí khấu hao  - Chi phí lãi vay","Tổng chi phí SXKD kỳ kế hoạch - Chi phí khấu hao dự kiến kỳ kế hoạch - Chi phí lãi vay dự kiến kỳ kế hoạch","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định vòng quay vốn lưu động kỳ kế hoạch?","options":["Vòng quay VLĐ kỳ trước +/- hệ số điều chỉnh","Vòng quay VLĐ kỳ trước","360/ Số ngày 1 vòng quay","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định vốn đối ứng?","options":["Vốn lưu động ròng tham gia vào Phương án sử dụng vốn.","Vốn lưu động ròng tham gia vào Phương án sử dụng vốn + Vốn khác + Vốn vay TCTD khác.","Vốn khác + Vốn vay TCTD khác.","Vốn vay TCTD khác."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định hạn mức vay vốn tại Agribank?","options":["Nhu cầu vốn lưu động kỳ kế hoạch  - vốn đối ứng","Nhu cầu vốn lưu động kỳ kế hoạch  - vốn lưu động ròng","Nhu cầu vốn lưu động kỳ kế hoạch  - vốn vay tại các TCTD khác","Nhu cầu vốn lưu động kỳ kế hoạch"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Công thức xác định tỷ trọng  vốn vay của Agribank trên nhu cầu vốn lưu động?","options":["Hạn mức vay vốn tại Agribank/Nhu cầu VLĐ kỳ kế hoạch","Hạn mức vay vốn tại Agribank/Tổng mức cấp tín dụng","Hạn mức vay vốn tại Agribank/Tổng mức cấp tín dụng tại TCTD khác",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số  03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Các chỉ tiêu trong năm kế hoạch của 01 doanh nghiệp như sau: Chi phí sản xuất kinh doanh là 2.150 tỷ đồng; vòng quay vốn lưu động 3 vòng; vốn đối ứng là  50 tỷ đồng; chi phí khấu hao và lãi vay trong năm kế hoạch là 50 tỷ đồng. Xác định hạn mức cho vay đối với doanh nghiệp trên?","options":["800 tỷ đồng","650 tỷ đồng","150 tỷ đồng","100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất: Cơ sở xác định tổng nhu cầu vay vốn đối với dự án đầu tư?","options":["Tổng mức đầu tư trước thuế","Tổng mức đầu tư trước thuế hoặc sau thuế","Tổng mức đầu tư dự kiến sau thuế","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Cơ sở xác định tổng chi phí sản xuất kinh doanh của Doanh nghiệp?","options":["Giá bán nguyên vật liệu, hàng hóa của các nhà cung cấp. Các chi phí sản xuất chung, chi phí nhân công, chi phí quản lý, chi phí bán hàng, chi phí khác được xác định tương ứng với doanh thu hàng năm của Doanh nghiệp","Chi phí khấu hao được xác định trên cơ sở khấu hao TSCĐ hàng năm của Doanh nghiệp","Chi phí tài chính (Lãi vay) được xác định trên kế hoạch vay tại các Ngân hàng của Doanh nghiệp","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Cách xác định nhu cầu phát hành L/C kỳ kế hoạch?","options":["Nhu cầu phát hành L/C kỳ kế hoạch = Doanh số phát hành L/C x Thời gian phát hành L/C bình quân trong kỳ/365 ngày. Thời hạn phát hành L/C bình quân: Là thời gian phát hành L/C trung bình cho từng loại hình L/C.","Nhu cầu phát hành L/C trong kỳ kế hoạch là số dư các khoản phát hành L/C lớn nhất tại một thời điểm dự kiến sẽ phát sinh trong năm kế hoạch.","Nhu cầu phát hành L/C kỳ kế hoạch = Doanh số phát hành L/C x Thời gian phát hành L/C bình quân trong kỳ/360 ngày. Thời hạn phát hành L/C bình quân: Là thời gian phát hành L/C trung bình cho từng loại hình L/C.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Xác định Hạn mức bảo lãnh biết rằng: Số dư các loại bảo lãnh còn hiệu lực đến thời điểm xác định hạn mức bảo lãnh là 100 tỷ đồng; Giá trị bình quân các loại bảo lãnh sẽ phát sinh trong năm kế hoạch là 200 tỷ đồng; Số dư bảo lãnh sẽ đáo hạn trong năm kế hoạch của những khoản bảo lãnh còn hiệu lực tại thời điểm xác định hạn mức bảo lãnh là 50 tỷ đồng","options":["250 tỷ đồng","200 tỷ đồng","110 tỷ đồng","100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Xác định Hạn mức bảo lãnh biết rằng: Số dư các loại bảo lãnh còn hiệu lực đến thời điểm xác định hạn mức bảo lãnh là 150 tỷ đồng; Giá trị bình quân các loại bảo lãnh sẽ phát sinh trong năm kế hoạch là 50 tỷ đồng; Số dư bảo lãnh sẽ đáo hạn trong năm kế hoạch của những khoản bảo lãnh còn hiệu lực tại thời điểm xác định hạn mức bảo lãnh là 70 tỷ đồng","options":["200 tỷ đồng","150 tỷ đồng","130 tỷ đồng","100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2025"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh không được xem xét cấp bảo lãnh theo hạn mức trong phạm vi thẩm quyền cấp tín dụng đối với các loại bảo lãnh nào?","options":["Bảo lãnh thực hiện hợp đồng; Bảo lãnh dự thầu","Bảo lãnh thanh toán; Bảo lãnh đấu giá tài sản","Bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước; Bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm","Bảo lãnh vay vốn"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 13 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD ngày 23/3/2023"},{"question":"Tình hình tài chính năm 2024 của Doanh nghiệp X có số liệu như sau:\r\nDoanh thu thuần năm 2024: 2.000 tỷ đồng. Giá trị khoản mục tài sản ngắn hạn thời điểm 31/12/2023 và 31/12/2024 lần lượt là 600 tỷ đồng và 650 tỷ đồng. Vòng quay vốn lưu động năm 2024 của Doanh nghiệp X là bao nhiêu?","options":["3,75 vòng/năm","3,25 vòng/năm","3,2 vòng/năm","1,6 vòng/năm"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Khách hàng có Doanh thu thuần năm 2024 là 400.000 triệu đồng, tài sản ngắn hạn bình quân là 80.000 triệu đồng. Xác định vòng quay vốn lưu động của khách hàng khi xác định nhu cầu vay vốn theo phương thức cho vay theo hạn mức?","options":["5 vòng/năm","4 vòng/năm","3 vòng/năm","2 vòng/năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Tình hình tài chính năm 2024 của Doanh nghiệp X có số liệu như sau: Doanh thu thuần năm 2024: 2.030 tỷ đồng. Giá trị khoản mục tài sản ngắn hạn thời điểm 31/12/2023 và 31/12/2024 lần lượt là 700 tỷ đồng và 750 tỷ đồng. Vòng quay vốn lưu động năm 2024 của Doanh nghiệp là bao nhiêu?","options":["5 vòng/năm","3,25 vòng/năm","3 vòng/năm","2,8 vòng/năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Phụ lục số 02/ĐXCV-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Đối tượng áp dụng của Quy định số 959/QyĐ-NHNo-TD ngày 26/3/2025 của Tổng Giám đốc là:","options":["Khách hàng có tổng mức dư nợ cấp tín dụng từ 0,1% vốn tự có của Agribank trở lên và người có liên quan của khách hàng đó","Khách hàng pháp nhân có tổng mức dư nợ cấp tín dụng dưới 0,1% vốn tự có của Agribank và người có liên quan của khách hàng đó","Khách hàng và người có liên quan có tổng mức dư nợ cấp tín dụng từ 1% vốn tự có của Agribank trở lên","Đáp án 1, 2, 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 959/QyĐ-NHNo-TD ngày 26/3/2025"},{"question":"Đối tượng không áp dụng của Quy định số 959/QyĐ-NHNo-TD ngày 26/3/2025 của Tổng Giám đốc là:","options":["Chi nhánh Agribank ở nước ngoài, khách hàng là tổ chức tín dụng","Khách hàng là cá nhân có tổng mức dư nợ cấp tín dụng dưới 0,1% vốn tự có của Agribank.","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 959 ngày 26/3/2025"},{"question":"Chấp thuận chủ trương đầu tư gì?","options":["Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền chấp thuận về mục tiêu, địa điểm, quy mô tiến độ, thời hạn thực hiện dự án","Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền chấp thuận về  nhà đầu tư hoặc hình thức lựa chọn nhà đầu tư và các cơ chế, chính sách đặc biệt (nếu có) để thực hiện dự án đầu tư","Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền chấp thuận về mục tiêu, địa điểm, quy mô tiến độ, thời hạn thực hiện dự án, nhà đầu tư hoặc hình thức lựa chọn nhà đầu tư và các cơ chế, chính sách đặc biệt (nếu có) để thực hiện dự án đầu tư","Là việc cơ quan nhà nước có thẩm quyền chấp thuận về  thời hạn thực hiện dự án, nhà đầu tư hoặc hình thức lựa chọn nhà đầu tư và các cơ chế, chính sách đặc biệt (nếu có) để thực hiện dự án đầu tư"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 3 Luật Đầu tư năm 2020"},{"question":"Xác định Nhu cầu phát hành L/C kỳ kế hoạch, biết rằng doanh số phát hành L/C là 1.000 tỷ đồng, thời gian phát hành bình quân là 100 ngày","options":["274 tỷ đồng","200 tỷ đồng","150 tỷ đồng","100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Xác định nhu cầu phát hành L/C kỳ kế hoạch, biết rằng doanh số phát hành L/C là 471 tỷ đồng, thời gian phát hành bình quân là 93 ngày","options":["120 tỷ đồng","127 tỷ đồng","120tỷ đồng","100 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Phụ lục số 03/XĐHM-PN kèm theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"}]}